{
  "category": "sports",
  "questions": [
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει κατακτήσει τα περισσότερα Μουντιάλ ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "Ιταλία",
        "Γερμανία",
        "Βραζιλία",
        "Αργεντινή"
      ],
      "correct_answer": "Βραζιλία",
      "id": 10000
    },
    {
      "question": "Πόσα λεπτά διαρκεί ένας κανονικός αγώνας ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "60",
        "75",
        "90",
        "105"
      ],
      "correct_answer": "90",
      "id": 10001
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα χρησιμοποιείται το backhand;",
      "choices": [
        "Μπάντμιντον",
        "Πινγκ Πονγκ",
        "Τένις",
        "Χόκεϊ"
      ],
      "correct_answer": "Τένις",
      "id": 10002
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας αθλητής κέρδισε χρυσό στους Ολυμπιακούς Αγώνες του 2004 στη γυμναστική;",
      "choices": [
        "Ιωάννης Μελισσανίδης",
        "Δημοσθένης Ταμπάκος",
        "Λευτέρης Πετρούνιας",
        "Βλάσης Μάρας"
      ],
      "correct_answer": "Δημοσθένης Ταμπάκος",
      "id": 10003
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα διακρίθηκε ο Μάικλ Τζόρνταν;",
      "choices": [
        "Μπάσκετ",
        "Μπέιζμπολ",
        "Αμερικανικό ποδόσφαιρο",
        "Στίβος"
      ],
      "correct_answer": "Μπάσκετ",
      "id": 10004
    },
    {
      "question": "Πόσες ζώνες υπάρχουν στο τζούντο;",
      "choices": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "correct_answer": "7",
      "id": 10005
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η επίσημη απόσταση του μαραθωνίου;",
      "choices": [
        "40 χλμ",
        "42.195 χλμ",
        "45 χλμ",
        "50 χλμ"
      ],
      "correct_answer": "42.195 χλμ",
      "id": 10006
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις Champions League;",
      "choices": [
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Μπαρτσελόνα",
        "Μπάγερν Μονάχου",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10007
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα διακρίθηκε η Σερένα Γουίλιαμς;",
      "choices": [
        "Στίβος",
        "Τένις",
        "Γκολφ",
        "Κολύμβηση"
      ],
      "correct_answer": "Τένις",
      "id": 10008
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα διεξήχθησαν οι πρώτοι σύγχρονοι Ολυμπιακοί Αγώνες το 1896;",
      "choices": [
        "Ηνωμένο Βασίλειο",
        "Γαλλία",
        "Ελλάδα",
        "ΗΠΑ"
      ],
      "correct_answer": "Ελλάδα",
      "id": 10009
    },
    {
      "question": "Πόσοι παίκτες υπάρχουν σε κάθε ομάδα στο βόλεϊ;",
      "choices": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "correct_answer": "6",
      "id": 10010
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα χρησιμοποιείται η φράση \"hole in one\";",
      "choices": [
        "Μπόουλινγκ",
        "Γκολφ",
        "Τένις",
        "Πόλο"
      ],
      "correct_answer": "Γκολφ",
      "id": 10011
    },
    {
      "question": "Ποιο άθλημα περιλαμβάνει δοκό ισορροπίας;",
      "choices": [
        "Ενόργανη γυμναστική",
        "Τραμπολίνο",
        "Καλλιτεχνική κολύμβηση",
        "Ξιφασκία"
      ],
      "correct_answer": "Ενόργανη γυμναστική",
      "id": 10012
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Euro 2004 στο ποδόσφαιρο;",
      "choices": [
        "Ισπανία",
        "Γαλλία",
        "Πορτογαλία",
        "Ιταλία"
      ],
      "correct_answer": "Πορτογαλία",
      "id": 10013
    },
    {
      "question": "Ποιος κατέχει το ρεκόρ των περισσότερων γκολ σε μια σεζόν Champions League;",
      "choices": [
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Ρόμπερτ Λεβαντόφσκι",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Καρίμ Μπενζεμά"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10014
    },
    {
      "question": "Πόσα Grand Slam υπάρχουν στο τένις;",
      "choices": [
        "3",
        "4",
        "5",
        "6"
      ],
      "correct_answer": "4",
      "id": 10015
    },
    {
      "question": "Ποιο από τα παρακάτω αθλήματα δεν περιλαμβάνεται στους Ολυμπιακούς Αγώνες;",
      "choices": [
        "Σκι αντοχής",
        "Άρση βαρών",
        "Σκάκι",
        "Τοξοβολία"
      ],
      "correct_answer": "Σκάκι",
      "id": 10016
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το πρώτο άθλημα που συμπεριλήφθηκε στους σύγχρονους Ολυμπιακούς Αγώνες;",
      "choices": [
        "Στίβος",
        "Κολύμβηση",
        "Πάλη",
        "Ξιφασκία"
      ],
      "correct_answer": "Στίβος",
      "id": 10017
    },
    {
      "question": "Ποια εθνική ομάδα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις Κόπα Αμέρικα;",
      "choices": [
        "Αργεντινή",
        "Βραζιλία",
        "Ουρουγουάη",
        "Χιλή"
      ],
      "correct_answer": "Ουρουγουάη",
      "id": 10018
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος Έλληνας που κατέκτησε μετάλλιο σε Ολυμπιακούς Αγώνες;",
      "choices": [
        "Σπυρίδων Λούης",
        "Πύρρος Δήμας",
        "Νίκος Κακλαμανάκης",
        "Ιωάννης Μελισσανίδης"
      ],
      "correct_answer": "Σπυρίδων Λούης",
      "id": 10019
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει το λεγόμενο \"hat-trick\";",
      "choices": [
        "Μπέιζμπολ",
        "Ποδόσφαιρο",
        "Μπάσκετ",
        "Χόκεϊ"
      ],
      "correct_answer": "Ποδόσφαιρο",
      "id": 10020
    },
    {
      "question": "Πόσα μέτρα είναι το μήκος μιας πισίνας Ολυμπιακών προδιαγραφών;",
      "choices": [
        "25",
        "50",
        "75",
        "100"
      ],
      "correct_answer": "50",
      "id": 10021
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα γεννήθηκε το τένις;",
      "choices": [
        "ΗΠΑ",
        "Αγγλία",
        "Γαλλία",
        "Ισπανία"
      ],
      "correct_answer": "Αγγλία",
      "id": 10022
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο κορυφαίος σκόρερ στην ιστορία του NBA;",
      "choices": [
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "ΛεΜπρόν Τζέιμς",
        "Καρίμ Αμπντούλ-Τζαμπάρ",
        "Κόμπι Μπράιαντ"
      ],
      "correct_answer": "Καρίμ Αμπντούλ-Τζαμπάρ",
      "id": 10023
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα διακρίθηκε ο Μοχάμεντ Άλι;",
      "choices": [
        "Πυγμαχία",
        "Μικτές πολεμικές τέχνες",
        "Άρση βαρών",
        "Στίβος"
      ],
      "correct_answer": "Πυγμαχία",
      "id": 10024
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποδοσφαιρικό γήπεδο στην Ευρώπη;",
      "choices": [
        "Γουέμπλεϊ",
        "Καμπ Νου",
        "Σαν Σίρο",
        "Μπερναμπέου"
      ],
      "correct_answer": "Καμπ Νου",
      "id": 10025
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις Ολυμπιακών μεταλλίων;",
      "choices": [
        "Ρωσία",
        "Κίνα",
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Γερμανία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένες Πολιτείες",
      "id": 10026
    },
    {
      "question": "Πόσες ομάδες συμμετέχουν σε ένα Μουντιάλ ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "24",
        "28",
        "32",
        "36"
      ],
      "correct_answer": "32",
      "id": 10027
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός οδηγός που έχει κατακτήσει 7 παγκόσμια πρωταθλήματα στη Formula 1;",
      "choices": [
        "Άιρτον Σένα",
        "Λιούις Χάμιλτον",
        "Μίχαελ Σουμάχερ",
        "Φερνάντο Αλόνσο"
      ],
      "correct_answer": "Μίχαελ Σουμάχερ",
      "id": 10028
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα ανήκει η ομάδα Chicago Bulls;",
      "choices": [
        "Μπέιζμπολ",
        "Μπάσκετ",
        "Χόκεϊ",
        "Αμερικανικό ποδόσφαιρο"
      ],
      "correct_answer": "Μπάσκετ",
      "id": 10029
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κατακτήσει τα περισσότερα πρωταθλήματα NBA;",
      "choices": [
        "Λος Άντζελες Λέικερς",
        "Μπόστον Σέλτικς",
        "Σαν Αντόνιο Σπερς",
        "Σικάγο Μπουλς"
      ],
      "correct_answer": "Μπόστον Σέλτικς",
      "id": 10030
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής είναι γνωστός ως \"O Βασιλιάς\";",
      "choices": [
        "Ντιέγκο Μαραντόνα",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Πελέ",
        "Λιονέλ Μέσι"
      ],
      "correct_answer": "Πελέ",
      "id": 10031
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα χρησιμοποιείται το κέρμα για το πρώτο service;",
      "choices": [
        "Πινγκ Πονγκ",
        "Τένις",
        "Μπάντμιντον",
        "Σκουός"
      ],
      "correct_answer": "Τένις",
      "id": 10032
    },
    {
      "question": "Πόσα μέλη έχει μια ομάδα χάντμπολ;",
      "choices": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "correct_answer": "7",
      "id": 10033
    },
    {
      "question": "Ποιο άθλημα ονομάζεται \"το όμορφο παιχνίδι\";",
      "choices": [
        "Τένις",
        "Μπάσκετ",
        "Ποδόσφαιρο",
        "Ράγκμπι"
      ],
      "correct_answer": "Ποδόσφαιρο",
      "id": 10034
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μέγιστη ταχύτητα που μπορεί να φτάσει μια ρίψη στο μπέιζμπολ;",
      "choices": [
        "80 mph",
        "90 mph",
        "100 mph",
        "110 mph"
      ],
      "correct_answer": "100 mph",
      "id": 10035
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πιο επιτυχημένη ομάδα στη Formula 1;",
      "choices": [
        "McLaren",
        "Mercedes",
        "Ferrari",
        "Red Bull"
      ],
      "correct_answer": "Ferrari",
      "id": 10036
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος αθλητής που κέρδισε 8 χρυσά μετάλλια σε μια Ολυμπιάδα;",
      "choices": [
        "Καρλ Λιούις",
        "Ουσέιν Μπολτ",
        "Μάικλ Φελπς",
        "Μαρκ Σπιτς"
      ],
      "correct_answer": "Μάικλ Φελπς",
      "id": 10037
    },
    {
      "question": "Ποιο άθλημα περιλαμβάνει την κίνηση \"slam dunk\";",
      "choices": [
        "Βόλεϊ",
        "Ποδόσφαιρο",
        "Μπάσκετ",
        "Ράγκμπι"
      ],
      "correct_answer": "Μπάσκετ",
      "id": 10038
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα διεξήχθη το πρώτο Παγκόσμιο Κύπελλο ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "Βραζιλία",
        "Γερμανία",
        "Ουρουγουάη",
        "Ιταλία"
      ],
      "correct_answer": "Ουρουγουάη",
      "id": 10039
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μόνος τενίστας που έχει κατακτήσει 20 Grand Slam τίτλους;",
      "choices": [
        "Ραφαέλ Ναδάλ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Αντρέ Αγκάσι"
      ],
      "correct_answer": "Ρότζερ Φέντερερ",
      "id": 10040
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής είναι γνωστός ως \"El Pibe de Oro\";",
      "choices": [
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Ντιέγκο Μαραντόνα",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Ροναλντίνιο"
      ],
      "correct_answer": "Ντιέγκο Μαραντόνα",
      "id": 10041
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα διακρίθηκε ο Καρλ Λιούις;",
      "choices": [
        "Στίβος",
        "Ποδηλασία",
        "Κολύμβηση",
        "Γυμναστική"
      ],
      "correct_answer": "Στίβος",
      "id": 10042
    },
    {
      "question": "Πόσοι παίκτες αγωνίζονται ταυτόχρονα στο ράγκμπι για κάθε ομάδα;",
      "choices": [
        "11",
        "13",
        "15",
        "18"
      ],
      "correct_answer": "15",
      "id": 10043
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο κορυφαίος σκόρερ στην ιστορία του Champions League;",
      "choices": [
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Ραούλ",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Καρίμ Μπενζεμά"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10044
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές έχει κατακτήσει το Euro η Ιταλία;",
      "choices": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "correct_answer": "2",
      "id": 10045
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο ταχύτερος άνθρωπος στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Καρλ Λιούις",
        "Τάισον Γκέι",
        "Ουσέιν Μπολτ",
        "Μο Φάρα"
      ],
      "correct_answer": "Ουσέιν Μπολτ",
      "id": 10046
    },
    {
      "question": "Πόσες βολές εκτελούνται σε μια σειρά ελεύθερων βολών στο μπάσκετ μετά από φάουλ σε σουτ τριών πόντων;",
      "choices": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "correct_answer": "3",
      "id": 10047
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τα περισσότερα τρόπαια Champions League;",
      "choices": [
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Πάκο Χέντο",
        "Σέρχιο Ράμος"
      ],
      "correct_answer": "Πάκο Χέντο",
      "id": 10048
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα διακρίθηκε ο Ράφα Ναδάλ;",
      "choices": [
        "Τένις",
        "Πινγκ Πονγκ",
        "Στίβος",
        "Κολύμβηση"
      ],
      "correct_answer": "Τένις",
      "id": 10049
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα χρησιμοποιείται το τερματικό σχοινί;",
      "choices": [
        "Στίβος",
        "Κωπηλασία",
        "Ιστιοπλοΐα",
        "Τοξοβολία"
      ],
      "correct_answer": "Κωπηλασία",
      "id": 10050
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές έχει κερδίσει το Ballon d'Or ο Λιονέλ Μέσι;",
      "choices": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "correct_answer": "7",
      "id": 10051
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα κατέχει τις περισσότερες κατακτήσεις Ολυμπιακών μεταλλίων στο μπάσκετ;",
      "choices": [
        "Ισπανία",
        "Σερβία",
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Λιθουανία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένες Πολιτείες",
      "id": 10052
    },
    {
      "question": "Πόσα ημίχρονα έχει ένας αγώνας χάντμπολ;",
      "choices": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "correct_answer": "2",
      "id": 10053
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις Premier League;",
      "choices": [
        "Τσέλσι",
        "Άρσεναλ",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Λίβερπουλ"
      ],
      "correct_answer": "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
      "id": 10054
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα κέρδισε το Παγκόσμιο Κύπελλο το 2018;",
      "choices": [
        "Γερμανία",
        "Γαλλία",
        "Αργεντινή",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Γαλλία",
      "id": 10055
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει ο όρος \"double fault\";",
      "choices": [
        "Βόλεϊ",
        "Τένις",
        "Πινγκ Πονγκ",
        "Μπάντμιντον"
      ],
      "correct_answer": "Τένις",
      "id": 10056
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει το παρατσούκλι \"Il Fenomeno\";",
      "choices": [
        "Ροναλντίνιο",
        "Ρονάλντο (Βραζιλία)",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Κακά"
      ],
      "correct_answer": "Ρονάλντο (Βραζιλία)",
      "id": 10057
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα διεξήχθησαν οι Ολυμπιακοί Αγώνες του 2008;",
      "choices": [
        "Βραζιλία",
        "Ηνωμένο Βασίλειο",
        "Κίνα",
        "Ιαπωνία"
      ],
      "correct_answer": "Κίνα",
      "id": 10058
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το επίσημο μήκος του τριπλούν στον στίβο για άνδρες;",
      "choices": [
        "15.50μ",
        "16.50μ",
        "17.00μ",
        "18.00μ"
      ],
      "correct_answer": "17.00μ",
      "id": 10059
    },
    {
      "question": "Ποιος αθλητής έχει τις περισσότερες κατακτήσεις Χρυσών Ολυμπιακών μεταλλίων;",
      "choices": [
        "Ουσέιν Μπολτ",
        "Μάικλ Φελπς",
        "Καρλ Λιούις",
        "Σιμόν Μπάιλς"
      ],
      "correct_answer": "Μάικλ Φελπς",
      "id": 10060
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα χρησιμοποιείται το \"fast break\";",
      "choices": [
        "Βόλεϊ",
        "Μπάσκετ",
        "Χόκεϊ",
        "Ποδόσφαιρο"
      ],
      "correct_answer": "Μπάσκετ",
      "id": 10061
    },
    {
      "question": "Πόσοι γύροι είναι ένας κανονικός αγώνας πυγμαχίας;",
      "choices": [
        "10",
        "12",
        "14",
        "15"
      ],
      "correct_answer": "12",
      "id": 10062
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις Copa Libertadores;",
      "choices": [
        "Μπόκα Τζούνιορς",
        "Ρίβερ Πλέιτ",
        "Ιντεπεντιέντε",
        "Φλαμένγκο"
      ],
      "correct_answer": "Ιντεπεντιέντε",
      "id": 10063
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει ο όρος \"birdie\";",
      "choices": [
        "Τένις",
        "Γκολφ",
        "Μπάντμιντον",
        "Μπόουλινγκ"
      ],
      "correct_answer": "Γκολφ",
      "id": 10064
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα κέρδισε το πρώτο Παγκόσμιο Κύπελλο Ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "Βραζιλία",
        "Γερμανία",
        "Ουρουγουάη",
        "Ιταλία"
      ],
      "correct_answer": "Ουρουγουάη",
      "id": 10065
    },
    {
      "question": "Ποιο άθλημα έχει τα περισσότερα παγκόσμια ρεκόρ στην ιστορία του;",
      "choices": [
        "Κολύμβηση",
        "Στίβος",
        "Ποδηλασία",
        "Γυμναστική"
      ],
      "correct_answer": "Στίβος",
      "id": 10066
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές έχει κατακτήσει το Wimbledon ο Ρότζερ Φέντερερ;",
      "choices": [
        "6",
        "7",
        "8",
        "9"
      ],
      "correct_answer": "8",
      "id": 10067
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το πρώτο άθλημα που μπήκε στους Ολυμπιακούς Αγώνες;",
      "choices": [
        "Στίβος",
        "Πάλη",
        "Τοξοβολία",
        "Αντισφαίριση"
      ],
      "correct_answer": "Πάλη",
      "id": 10068
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει το παρατσούκλι \"O Fenômeno\";",
      "choices": [
        "Ροναλντίνιο",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Ρονάλντο (Βραζιλία)",
        "Ρομπέρτο Κάρλος"
      ],
      "correct_answer": "Ρονάλντο (Βραζιλία)",
      "id": 10069
    },
    {
      "question": "Πόσα λεπτά διαρκεί ένας αγώνας μπάσκετ στο NBA;",
      "choices": [
        "40",
        "42",
        "48",
        "50"
      ],
      "correct_answer": "48",
      "id": 10070
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα διακρίθηκε ο Μάικλ Φελπς;",
      "choices": [
        "Στίβος",
        "Ποδηλασία",
        "Κολύμβηση",
        "Ενόργανη γυμναστική"
      ],
      "correct_answer": "Κολύμβηση",
      "id": 10071
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το ψευδώνυμο του Ζλάταν Ιμπραΐμοβιτς;",
      "choices": [
        "\"Βασιλιάς\"",
        "\"Ίμπρα\"",
        "\"Θεός\"",
        "\"Το θηρίο\""
      ],
      "correct_answer": "\"Ίμπρα\"",
      "id": 10072
    },
    {
      "question": "Ποιος οδηγός της Formula 1 έχει τις περισσότερες νίκες στην ιστορία;",
      "choices": [
        "Μίχαελ Σουμάχερ",
        "Αϊρτον Σένα",
        "Λιούις Χάμιλτον",
        "Φερνάντο Αλόνσο"
      ],
      "correct_answer": "Λιούις Χάμιλτον",
      "id": 10073
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η επίσημη απόσταση ενός Ολυμπιακού Μαραθωνίου;",
      "choices": [
        "40 χλμ",
        "42.195 χλμ",
        "45 χλμ",
        "50 χλμ"
      ],
      "correct_answer": "42.195 χλμ",
      "id": 10074
    },
    {
      "question": "Πόσα δευτερόλεπτα έχει μια ομάδα στο NBA για να εκτελέσει σουτ;",
      "choices": [
        "20",
        "24",
        "30",
        "35"
      ],
      "correct_answer": "24",
      "id": 10075
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα κατέκτησε το Champions League το 2020;",
      "choices": [
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Παρί Σεν Ζερμέν",
        "Μπάγερν Μονάχου",
        "Λίβερπουλ"
      ],
      "correct_answer": "Μπάγερν Μονάχου",
      "id": 10076
    },
    {
      "question": "Ποιος αθλητής έχει το παγκόσμιο ρεκόρ στα 100 μέτρα;",
      "choices": [
        "Καρλ Λιούις",
        "Μο Φάρα",
        "Ουσέιν Μπολτ",
        "Τάισον Γκέι"
      ],
      "correct_answer": "Ουσέιν Μπολτ",
      "id": 10077
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει η κίνηση \"alley-oop\";",
      "choices": [
        "Τένις",
        "Μπάσκετ",
        "Βόλεϊ",
        "Πόλο"
      ],
      "correct_answer": "Μπάσκετ",
      "id": 10078
    },
    {
      "question": "Πόσα Grand Slam έχει κερδίσει ο Νόβακ Τζόκοβιτς;",
      "choices": [
        "18",
        "20",
        "22",
        "24"
      ],
      "correct_answer": "24",
      "id": 10079
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα κέρδισε το Μουντιάλ 2006;",
      "choices": [
        "Βραζιλία",
        "Ιταλία",
        "Γερμανία",
        "Γαλλία"
      ],
      "correct_answer": "Ιταλία",
      "id": 10080
    },
    {
      "question": "Πόσα σετ απαιτούνται για τη νίκη σε έναν ανδρικό αγώνα Grand Slam;",
      "choices": [
        "2",
        "3",
        "4",
        "5"
      ],
      "correct_answer": "3",
      "id": 10081
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο ποδοσφαιριστής με τις περισσότερες συμμετοχές στην εθνική ομάδα της Ισπανίας;",
      "choices": [
        "Ίκερ Κασίγιας",
        "Τσάβι",
        "Σέρχιο Ράμος",
        "Αντρές Ινιέστα"
      ],
      "correct_answer": "Σέρχιο Ράμος",
      "id": 10082
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα γεννήθηκε το μπέιζμπολ;",
      "choices": [
        "Ηνωμένο Βασίλειο",
        "Καναδάς",
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Ιαπωνία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένες Πολιτείες",
      "id": 10083
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο νεότερος παίκτης που κέρδισε Grand Slam στο τένις;",
      "choices": [
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Μάικλ Τσανγκ",
        "Μπγιορν Μποργκ",
        "Πιτ Σάμπρας"
      ],
      "correct_answer": "Μάικλ Τσανγκ",
      "id": 10084
    },
    {
      "question": "Πόσα μέτρα είναι το ύψος του στεφανιού στο μπάσκετ;",
      "choices": [
        "2.90μ",
        "3.00μ",
        "3.05μ",
        "3.10μ"
      ],
      "correct_answer": "3.05μ",
      "id": 10085
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα κατέκτησε το πρώτο Μουντιάλ το 1930;",
      "choices": [
        "Αργεντινή",
        "Ιταλία",
        "Ουρουγουάη",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Ουρουγουάη",
      "id": 10086
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει το \"touchdown\";",
      "choices": [
        "Ράγκμπι",
        "Αμερικανικό ποδόσφαιρο",
        "Χόκεϊ",
        "Μπέιζμπολ"
      ],
      "correct_answer": "Αμερικανικό ποδόσφαιρο",
      "id": 10087
    },
    {
      "question": "Ποιος καλαθοσφαιριστής είναι γνωστός ως \"Air Jordan\";",
      "choices": [
        "ΛεΜπρόν Τζέιμς",
        "Κόμπι Μπράιαντ",
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "Στεφ Κάρι"
      ],
      "correct_answer": "Μάικλ Τζόρνταν",
      "id": 10088
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το ψευδώνυμο του Τάιγκερ Γουντς;",
      "choices": [
        "Το κανόνι",
        "Ο βασιλιάς",
        "Τάιγκερ",
        "Το φαινόμενο"
      ],
      "correct_answer": "Τάιγκερ",
      "id": 10089
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος Έλληνας που κέρδισε μετάλλιο στους Ολυμπιακούς Αγώνες;",
      "choices": [
        "Νίκος Κακλαμανάκης",
        "Πύρρος Δήμας",
        "Σπυρίδων Λούης",
        "Ιωάννης Μελισσανίδης"
      ],
      "correct_answer": "Σπυρίδων Λούης",
      "id": 10090
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει το \"hook shot\";",
      "choices": [
        "Μπάσκετ",
        "Τένις",
        "Βόλεϊ",
        "Μπέιζμπολ"
      ],
      "correct_answer": "Μπάσκετ",
      "id": 10091
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει τις περισσότερες κατακτήσεις Champions League;",
      "choices": [
        "Σέρχιο Ράμος",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Πάκο Χέντο"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10092
    },
    {
      "question": "Πόσες αλλαγές επιτρέπονται σε έναν αγώνα ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "3",
        "4",
        "5",
        "6"
      ],
      "correct_answer": "5",
      "id": 10093
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο τερματοφύλακας με τις περισσότερες αποκρούσεις σε τελικούς Μουντιάλ;",
      "choices": [
        "Ίκερ Κασίγιας",
        "Μπουφόν",
        "Μανουέλ Νόιερ",
        "Λεβ Γιασίν"
      ],
      "correct_answer": "Μανουέλ Νόιερ",
      "id": 10094
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μόνος ποδοσφαιριστής που έχει κερδίσει 3 Μουντιάλ;",
      "choices": [
        "Μαραντόνα",
        "Πελέ",
        "Ζινεντίν Ζιντάν",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο"
      ],
      "correct_answer": "Πελέ",
      "id": 10095
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο ποδοσφαιριστής με τις περισσότερες κατακτήσεις Ballon d'Or;",
      "choices": [
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Πελέ",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Ντιέγκο Μαραντόνα"
      ],
      "correct_answer": "Λιονέλ Μέσι",
      "id": 10096
    },
    {
      "question": "Πόσοι παίκτες βρίσκονται σε κάθε ομάδα σε έναν αγώνα ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "9",
        "10",
        "11",
        "12"
      ],
      "correct_answer": "11",
      "id": 10097
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει το \"home run\";",
      "choices": [
        "Κρίκετ",
        "Μπέιζμπολ",
        "Τένις",
        "Ράγκμπι"
      ],
      "correct_answer": "Μπέιζμπολ",
      "id": 10098
    },
    {
      "question": "Πόσα παιχνίδια διαρκεί μια κανονική σεζόν στο NBA;",
      "choices": [
        "60",
        "72",
        "82",
        "90"
      ],
      "correct_answer": "82",
      "id": 10099
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πιο επιτυχημένος προπονητής στην ιστορία του Champions League;",
      "choices": [
        "Άλεξ Φέργκιουσον",
        "Ζινεντίν Ζιντάν",
        "Κάρλο Αντσελότι",
        "Πεπ Γκουαρδιόλα"
      ],
      "correct_answer": "Κάρλο Αντσελότι",
      "id": 10100
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές έχει κερδίσει το Euro η Ισπανία;",
      "choices": [
        "2",
        "3",
        "4",
        "5"
      ],
      "correct_answer": "3",
      "id": 10101
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το ρεκόρ ταχύτερου γκολ σε Μουντιάλ;",
      "choices": [
        "10,8 δευτερόλεπτα",
        "11,5 δευτερόλεπτα",
        "12,4 δευτερόλεπτα",
        "13,1 δευτερόλεπτα"
      ],
      "correct_answer": "10,8 δευτερόλεπτα",
      "id": 10102
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο τενίστας με τις περισσότερες κατακτήσεις Grand Slam;",
      "choices": [
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Πιτ Σάμπρας"
      ],
      "correct_answer": "Νόβακ Τζόκοβιτς",
      "id": 10103
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές έχει κερδίσει η Γερμανία το Παγκόσμιο Κύπελλο;",
      "choices": [
        "3",
        "4",
        "5",
        "6"
      ],
      "correct_answer": "4",
      "id": 10104
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα διακρίθηκε ο Μο Φάρα;",
      "choices": [
        "Ποδηλασία",
        "Στίβος",
        "Κολύμβηση",
        "Γυμναστική"
      ],
      "correct_answer": "Στίβος",
      "id": 10105
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μόνος τενίστας που έχει κατακτήσει 5 συνεχόμενα Wimbledon;",
      "choices": [
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Αντρέ Αγκάσι"
      ],
      "correct_answer": "Ρότζερ Φέντερερ",
      "id": 10106
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 2012;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Ηνωμένο Βασίλειο",
        "Κίνα",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένο Βασίλειο",
      "id": 10107
    },
    {
      "question": "Πόσα δευτερόλεπτα έχει μια ομάδα για να εκτελέσει επίθεση στο μπάσκετ;",
      "choices": [
        "20",
        "22",
        "24",
        "30"
      ],
      "correct_answer": "24",
      "id": 10108
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει τις περισσότερες συμμετοχές σε Μουντιάλ;",
      "choices": [
        "Λόταρ Ματέους",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Τζιανλουίτζι Μπουφόν",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο"
      ],
      "correct_answer": "Λιονέλ Μέσι",
      "id": 10109
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει το \"three-pointer\";",
      "choices": [
        "Βόλεϊ",
        "Μπάσκετ",
        "Χάντμπολ",
        "Ποδόσφαιρο"
      ],
      "correct_answer": "Μπάσκετ",
      "id": 10110
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποδοσφαιρικό γήπεδο στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Καμπ Νου",
        "Μαρακανά",
        "Σαντιάγο Μπερναμπέου",
        "Γουέμπλεϊ"
      ],
      "correct_answer": "Μαρακανά",
      "id": 10111
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο προπονητής με τις περισσότερες κατακτήσεις Champions League;",
      "choices": [
        "Πεπ Γκουαρδιόλα",
        "Ζινεντίν Ζιντάν",
        "Κάρλο Αντσελότι",
        "Άλεξ Φέργκιουσον"
      ],
      "correct_answer": "Κάρλο Αντσελότι",
      "id": 10112
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο τερματοφύλακας με τις περισσότερες αποκρούσεις σε τελικούς Champions League;",
      "choices": [
        "Μάνουελ Νόιερ",
        "Τζιανλουίτζι Μπουφόν",
        "Ίκερ Κασίγιας",
        "Πετρ Τσεχ"
      ],
      "correct_answer": "Ίκερ Κασίγιας",
      "id": 10113
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το πρώτο Παγκόσμιο Κύπελλο Ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "Βραζιλία",
        "Ιταλία",
        "Ουρουγουάη",
        "Γερμανία"
      ],
      "correct_answer": "Ουρουγουάη",
      "id": 10114
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα διακρίθηκε ο Ολεγκ Μπλαχίν;",
      "choices": [
        "Ποδόσφαιρο",
        "Μπάσκετ",
        "Βόλεϊ",
        "Χάντμπολ"
      ],
      "correct_answer": "Ποδόσφαιρο",
      "id": 10115
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές έχει κερδίσει η Ρεάλ Μαδρίτης το Champions League;",
      "choices": [
        "12",
        "13",
        "14",
        "15"
      ],
      "correct_answer": "14",
      "id": 10116
    },
    {
      "question": "Ποιος αθλητής είναι γνωστός ως \"The Flash\";",
      "choices": [
        "Τάισον Γκέι",
        "Μάικλ Τζόνσον",
        "Ουσέιν Μπολτ",
        "Μο Φάρα"
      ],
      "correct_answer": "Ουσέιν Μπολτ",
      "id": 10117
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο νεότερος παίκτης που έχει κατακτήσει το Μουντιάλ;",
      "choices": [
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Πελέ",
        "Ντιέγκο Μαραντόνα"
      ],
      "correct_answer": "Πελέ",
      "id": 10118
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής είναι γνωστός ως \"El Pistolero\";",
      "choices": [
        "Εντίνσον Καβάνι",
        "Λουίς Σουάρες",
        "Σέρχιο Αγουέρο",
        "Αντουάν Γκριεζμάν"
      ],
      "correct_answer": "Λουίς Σουάρες",
      "id": 10119
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα χρησιμοποιείται το \"checkmate\";",
      "choices": [
        "Πόκερ",
        "Σκάκι",
        "Γκολφ",
        "Κρίκετ"
      ],
      "correct_answer": "Σκάκι",
      "id": 10120
    },
    {
      "question": "Ποιος οδηγός της Formula 1 έχει τις περισσότερες pole positions;",
      "choices": [
        "Μίχαελ Σουμάχερ",
        "Άιρτον Σένα",
        "Λιούις Χάμιλτον",
        "Σεμπάστιαν Φέτελ"
      ],
      "correct_answer": "Λιούις Χάμιλτον",
      "id": 10121
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει το \"grandslam\";",
      "choices": [
        "Πυγμαχία",
        "Στίβος",
        "Τένις",
        "Βόλεϊ"
      ],
      "correct_answer": "Τένις",
      "id": 10122
    },
    {
      "question": "Πόσες ομάδες συμμετέχουν στο Παγκόσμιο Κύπελλο Ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "24",
        "28",
        "32",
        "36"
      ],
      "correct_answer": "32",
      "id": 10123
    },
    {
      "question": "Ποιος κατέχει το παγκόσμιο ρεκόρ στα 200 μέτρα;",
      "choices": [
        "Καρλ Λιούις",
        "Τάισον Γκέι",
        "Ουσέιν Μπολτ",
        "Μάικλ Τζόνσον"
      ],
      "correct_answer": "Ουσέιν Μπολτ",
      "id": 10124
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το ψευδώνυμο του Μάικλ Τζόρνταν;",
      "choices": [
        "King Jordan",
        "The Dunker",
        "Air Jordan",
        "Jumpman"
      ],
      "correct_answer": "Air Jordan",
      "id": 10125
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα διεξήχθη το Παγκόσμιο Κύπελλο του 2014;",
      "choices": [
        "Νότια Αφρική",
        "Βραζιλία",
        "Γερμανία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Βραζιλία",
      "id": 10126
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές έχει κερδίσει το Wimbledon ο Ρότζερ Φέντερερ;",
      "choices": [
        "6",
        "7",
        "8",
        "9"
      ],
      "correct_answer": "8",
      "id": 10127
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει η \"λευκή σημαία\";",
      "choices": [
        "Μηχανοκίνητος αθλητισμός",
        "Ιστιοπλοΐα",
        "Σκι",
        "Στίβος"
      ],
      "correct_answer": "Μηχανοκίνητος αθλητισμός",
      "id": 10128
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος Έλληνας που κέρδισε χρυσό Ολυμπιακό μετάλλιο;",
      "choices": [
        "Πύρρος Δήμας",
        "Νίκος Κακλαμανάκης",
        "Σπυρίδων Λούης",
        "Δημοσθένης Ταμπάκος"
      ],
      "correct_answer": "Σπυρίδων Λούης",
      "id": 10129
    },
    {
      "question": "Ποιος έχει τις περισσότερες νίκες σε Grand Slam τένις;",
      "choices": [
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Αντρέ Αγκάσι"
      ],
      "correct_answer": "Νόβακ Τζόκοβιτς",
      "id": 10130
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις La Liga;",
      "choices": [
        "Μπαρτσελόνα",
        "Ατλέτικο Μαδρίτης",
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Σεβίλλη"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10131
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα χρησιμοποιείται το \"spike\";",
      "choices": [
        "Μπάσκετ",
        "Βόλεϊ",
        "Χόκεϊ",
        "Ράγκμπι"
      ],
      "correct_answer": "Βόλεϊ",
      "id": 10132
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος ποδοσφαιριστής που κέρδισε 5 Ballon d'Or;",
      "choices": [
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Πελέ",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Μισέλ Πλατινί"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10133
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει το \"knockout\";",
      "choices": [
        "Τένις",
        "Πυγμαχία",
        "Ποδόσφαιρο",
        "Μπάσκετ"
      ],
      "correct_answer": "Πυγμαχία",
      "id": 10134
    },
    {
      "question": "Ποιος έχει το παγκόσμιο ρεκόρ στο μαραθώνιο;",
      "choices": [
        "Μο Φάρα",
        "Καρλ Λιούις",
        "Έλιουντ Κιπτσόγκε",
        "Χαϊλέ Γκεμπρεσελασιέ"
      ],
      "correct_answer": "Έλιουντ Κιπτσόγκε",
      "id": 10135
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο στάδιο στην Ευρώπη;",
      "choices": [
        "Ολντ Τράφορντ",
        "Γουέμπλεϊ",
        "Καμπ Νου",
        "Σαντιάγο Μπερναμπέου"
      ],
      "correct_answer": "Καμπ Νου",
      "id": 10136
    },
    {
      "question": "Σε ποιο άθλημα υπάρχει το \"slam dunk\";",
      "choices": [
        "Βόλεϊ",
        "Μπάσκετ",
        "Χόκεϊ",
        "Μπέιζμπολ"
      ],
      "correct_answer": "Μπάσκετ",
      "id": 10137
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός ποδοσφαιριστής που έχει κερδίσει 3 Μουντιάλ;",
      "choices": [
        "Ντιέγκο Μαραντόνα",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Πελέ"
      ],
      "correct_answer": "Πελέ",
      "id": 10138
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος παίκτης στην ιστορία του NBA με 100 πόντους σε έναν αγώνα;",
      "choices": [
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "Κόμπι Μπράιαντ",
        "Γουίλτ Τσάμπερλεϊν",
        "ΛεΜπρόν Τζέιμς"
      ],
      "correct_answer": "Γουίλτ Τσάμπερλεϊν",
      "id": 10139
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική ομάδα κατέκτησε το Euro 2004;",
      "choices": [
        "Ολυμπιακός",
        "Παναθηναϊκός",
        "Εθνική Ελλάδας",
        "ΑΕΚ"
      ],
      "correct_answer": "Εθνική Ελλάδας",
      "id": 10140
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Ντέμης Νικολαΐδης",
        "Νίκος Αναστόπουλος",
        "Άγγελος Χαριστέας",
        "Δημήτρης Σαλπιγγίδης"
      ],
      "correct_answer": "Νίκος Αναστόπουλος",
      "id": 10141
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις του ελληνικού πρωταθλήματος;",
      "choices": [
        "Παναθηναϊκός",
        "ΑΕΚ",
        "ΠΑΟΚ",
        "Ολυμπιακός"
      ],
      "correct_answer": "Ολυμπιακός",
      "id": 10142
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας ποδοσφαιριστής σκόραρε στον τελικό του Euro 2004;",
      "choices": [
        "Νίκος Λυμπερόπουλος",
        "Άγγελος Χαριστέας",
        "Τραϊανός Δέλλας",
        "Ζήσης Βρύζας"
      ],
      "correct_answer": "Άγγελος Χαριστέας",
      "id": 10143
    },
    {
      "question": "Σε ποιο γήπεδο αγωνίζεται ο ΠΑΟΚ;",
      "choices": [
        "ΟΑΚΑ",
        "Καραϊσκάκη",
        "Τούμπα",
        "Λεωφόρος Αλεξάνδρας"
      ],
      "correct_answer": "Τούμπα",
      "id": 10144
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας προπονητής οδήγησε την Εθνική Ελλάδας στη φάση των 16 στο Μουντιάλ 2014;",
      "choices": [
        "Ότο Ρεχάγκελ",
        "Σέρχιο Μαρκαριάν",
        "Φερνάντο Σάντος",
        "Άγγελος Αναστασιάδης"
      ],
      "correct_answer": "Φερνάντο Σάντος",
      "id": 10145
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά ιδρύθηκε ο Παναθηναϊκός;",
      "choices": [
        "1925",
        "1908",
        "1930",
        "1914"
      ],
      "correct_answer": "1908",
      "id": 10146
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός Έλληνας που έχει κερδίσει το Χρυσό Παπούτσι Ευρώπης;",
      "choices": [
        "Δημήτρης Σαλπιγγίδης",
        "Νίκος Μαχλάς",
        "Κώστας Μήτρογλου",
        "Γιώργος Δώνης"
      ],
      "correct_answer": "Νίκος Μαχλάς",
      "id": 10147
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας τερματοφύλακας αγωνίστηκε στη Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ;",
      "choices": [
        "Ορέστης Καρνέζης",
        "Δημήτρης Κωνσταντόπουλος",
        "Στέφανος Καπίνο",
        "Αντώνης Νικοπολίδης"
      ],
      "correct_answer": "Δημήτρης Κωνσταντόπουλος",
      "id": 10148
    },
    {
      "question": "Ποιος σύλλογος φέρει το ψευδώνυμο \"Ένωση\";",
      "choices": [
        "Παναθηναϊκός",
        "ΠΑΟΚ",
        "Ολυμπιακός",
        "ΑΕΚ"
      ],
      "correct_answer": "ΑΕΚ",
      "id": 10149
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει κερδίσει τα περισσότερα Παγκόσμια Κύπελλα Ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "Γερμανία",
        "Ιταλία",
        "Αργεντινή",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Βραζιλία",
      "id": 10150
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της UEFA Champions League;",
      "choices": [
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Ραούλ",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Ρόμπερτ Λεβαντόφσκι"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10151
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Champions League;",
      "choices": [
        "Μπαρτσελόνα",
        "Μπάγερν Μονάχου",
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Λίβερπουλ"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10152
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Πριμέρα Ντιβιζιόν;",
      "choices": [
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Τέλμο Ζάρα",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Χούγκο Σάντσες"
      ],
      "correct_answer": "Λιονέλ Μέσι",
      "id": 10153
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 2018;",
      "choices": [
        "Γαλλία",
        "Βραζιλία",
        "Ρωσία",
        "Νότια Αφρική"
      ],
      "correct_answer": "Ρωσία",
      "id": 10154
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Ιταλίας;",
      "choices": [
        "Ρομπέρτο Μπάτζιο",
        "Λουίτζι Ρίβα",
        "Αλεσσάντρο Ντελ Πιέρο",
        "Φραντσέσκο Τότι"
      ],
      "correct_answer": "Λουίτζι Ρίβα",
      "id": 10155
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Αγγλίας;",
      "choices": [
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Λίβερπουλ",
        "Τότεναμ",
        "Άρσεναλ"
      ],
      "correct_answer": "Άρσεναλ",
      "id": 10156
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Γερμανίας;",
      "choices": [
        "Γκερντ Μίλερ",
        "Μίροσλαβ Κλόζε",
        "Τόμας Μίλερ",
        "Λούκας Ποντόλσκι"
      ],
      "correct_answer": "Μίροσλαβ Κλόζε",
      "id": 10157
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 2014;",
      "choices": [
        "Νότια Αφρική",
        "Βραζιλία",
        "Γερμανία",
        "Αργεντινή"
      ],
      "correct_answer": "Βραζιλία",
      "id": 10158
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Αργεντινής;",
      "choices": [
        "Ντιέγκο Μαραντόνα",
        "Γκαμπριέλ Μπατιστούτα",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Σέρχιο Αγουέρο"
      ],
      "correct_answer": "Λιονέλ Μέσι",
      "id": 10159
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Σούπερ Καπ Ευρώπης;",
      "choices": [
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Μίλαν",
        "Μπαρτσελόνα",
        "Λίβερπουλ"
      ],
      "correct_answer": "Μπαρτσελόνα",
      "id": 10160
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Βραζιλίας;",
      "choices": [
        "Ρονάλντο",
        "Ρομαρίο",
        "Πελέ",
        "Νεϊμάρ"
      ],
      "correct_answer": "Πελέ",
      "id": 10161
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 2006;",
      "choices": [
        "Νότια Κορέα",
        "Γερμανία",
        "Νότια Αφρική",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Γερμανία",
      "id": 10162
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Ισπανίας;",
      "choices": [
        "Φερνάντο Τόρες",
        "Ραούλ",
        "Νταβίδ Βίγια",
        "Αλβάρο Νεγκρέδο"
      ],
      "correct_answer": "Νταβίδ Βίγια",
      "id": 10163
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Ιταλίας;",
      "choices": [
        "Μίλαν",
        "Ίντερ",
        "Γιουβέντους",
        "Ρόμα"
      ],
      "correct_answer": "Γιουβέντους",
      "id": 10164
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Γαλλίας;",
      "choices": [
        "Τιερί Ανρί",
        "Ολιβιέ Ζιρού",
        "Ζινεντίν Ζιντάν",
        "Αντονί Μαρσιάλ"
      ],
      "correct_answer": "Ολιβιέ Ζιρού",
      "id": 10165
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 2010;",
      "choices": [
        "Γερμανία",
        "Νότια Αφρική",
        "Βραζιλία",
        "Ιαπωνία"
      ],
      "correct_answer": "Νότια Αφρική",
      "id": 10166
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Αγγλίας;",
      "choices": [
        "Άλαν Σίρερ",
        "Γκάρι Λίνεκερ",
        "Γουέιν Ρούνεϊ",
        "Μάικλ Όουεν"
      ],
      "correct_answer": "Γουέιν Ρούνεϊ",
      "id": 10167
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Γερμανίας;",
      "choices": [
        "Μπορούσια Ντόρτμουντ",
        "Σάλκε",
        "Μπάγερν Μονάχου",
        "Βέρντερ Βρέμης"
      ],
      "correct_answer": "Μπάγερν Μονάχου",
      "id": 10168
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Ολλανδίας;",
      "choices": [
        "Πάτρικ Κλάιφερτ",
        "Ντένις Μπεργκκάμπ",
        "Ρόμπιν φαν Πέρσι",
        "Άριεν Ρόμπεν"
      ],
      "correct_answer": "Ρόμπιν φαν Πέρσι",
      "id": 10169
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 2002;",
      "choices": [
        "Νότια Κορέα & Ιαπωνία",
        "Γαλλία",
        "Βραζιλία",
        "Γερμανία"
      ],
      "correct_answer": "Νότια Κορέα & Ιαπωνία",
      "id": 10170
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Πορτογαλίας;",
      "choices": [
        "Εουσέμπιο",
        "Πάουλετα",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Λουίς Φίγκο"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10171
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Ισπανίας;",
      "choices": [
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Ατλέτικο Μαδρίτης",
        "Μπαρτσελόνα",
        "Βαλένθια"
      ],
      "correct_answer": "Μπαρτσελόνα",
      "id": 10172
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Ουρουγουάης;",
      "choices": [
        "Εδινσόν Καβάνι",
        "Ντιέγκο Φορλάν",
        "Λουίς Σουάρες",
        "Οσκάρ Μιγκέθ"
      ],
      "correct_answer": "Λουίς Σουάρες",
      "id": 10173
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1998;",
      "choices": [
        "Γαλλία",
        "Βραζιλία",
        "Ιταλία",
        "ΗΠΑ"
      ],
      "correct_answer": "Γαλλία",
      "id": 10174
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Μεξικού;",
      "choices": [
        "Κουαουτέμοκ Μπλάνκο",
        "Χαβιέρ Ερνάντες",
        "Ραφαέλ Μάρκες",
        "Λουίς Ερνάντες"
      ],
      "correct_answer": "Χαβιέρ Ερνάντες",
      "id": 10175
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Παναθηναϊκός",
        "ΑΕΚ",
        "Ολυμπιακός",
        "ΠΑΟΚ"
      ],
      "correct_answer": "Ολυμπιακός",
      "id": 10176
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Κολομβίας;",
      "choices": [
        "Χάμες Ροδρίγκες",
        "Ραδαμέλ Φαλκάο",
        "Φαουστίνο Ασπρίγια",
        "Κάρλος Βαλντεράμα"
      ],
      "correct_answer": "Ραδαμέλ Φαλκάο",
      "id": 10177
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1994;",
      "choices": [
        "ΗΠΑ",
        "Γαλλία",
        "Ιταλία",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "ΗΠΑ",
      "id": 10178
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Χιλής;",
      "choices": [
        "Μαρσέλο Σάλας",
        "Αλεξίς Σάντσες",
        "Ιβάν Σαμοράνο",
        "Εδουάρδο Βάργας"
      ],
      "correct_answer": "Αλεξίς Σάντσες",
      "id": 10179
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Πορτογαλίας;",
      "choices": [
        "Πόρτο",
        "Σπόρτινγκ Λισαβόνας",
        "Μπενφίκα",
        "Μπράγκα"
      ],
      "correct_answer": "Μπενφίκα",
      "id": 10180
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Νιγηρίας;",
      "choices": [
        "Νουάνκου Κάνου",
        "Ρασίντ Γιεκίνι",
        "Ομπαφέμι Μάρτινς",
        "Γιουσούφ Αγιαλαμπέλε"
      ],
      "correct_answer": "Ρασίντ Γιεκίνι",
      "id": 10181
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1990;",
      "choices": [
        "Ιταλία",
        "Γαλλία",
        "ΗΠΑ",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Ιταλία",
      "id": 10182
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Ιαπωνίας;",
      "choices": [
        "Χιντέτοσι Νακατά",
        "Κουνισίγκκε Καμαμότο",
        "Σιντζί Οκάζακι",
        "Κέιζο Νακαμούρα"
      ],
      "correct_answer": "Κουνισίγκκε Καμαμότο",
      "id": 10183
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Αργεντινής;",
      "choices": [
        "Ρίβερ Πλέιτ",
        "Μπόκα Τζούνιορς",
        "Ιντεπεντιέντε",
        "Σαν Λορένσο"
      ],
      "correct_answer": "Μπόκα Τζούνιορς",
      "id": 10184
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Νότιας Κορέας;",
      "choices": [
        "Παρκ Τζι-Σουνγκ",
        "Τσα Μπουμ-Κουν",
        "Σον Χουνγκ-Μιν",
        "Λι Τσανγκ-Σου"
      ],
      "correct_answer": "Τσα Μπουμ-Κουν",
      "id": 10185
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1986;",
      "choices": [
        "Μεξικό",
        "Ιταλία",
        "Γαλλία",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Μεξικό",
      "id": 10186
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Αυστραλίας;",
      "choices": [
        "Μαρκ Βίντουκα",
        "Τιμ Κέιχιλ",
        "Τζον Αλοΐζι",
        "Μπρετ Εμέρτον"
      ],
      "correct_answer": "Τιμ Κέιχιλ",
      "id": 10187
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Ρωσίας;",
      "choices": [
        "Ζενίτ Αγίας Πετρούπολης",
        "Σπαρτάκ Μόσχας",
        "ΤΣΣΚΑ Μόσχας",
        "Λοκομοτίβ Μόσχας"
      ],
      "correct_answer": "ΤΣΣΚΑ Μόσχας",
      "id": 10188
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Καμερούν;",
      "choices": [
        "Ροζ'ε Μίλα",
        "Σάμιουελ Ετ'ό",
        "Πατρικ Μ'Μπομα",
        "Ζαν Μακούν"
      ],
      "correct_answer": "Σάμιουελ Ετ'ό",
      "id": 10189
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1982;",
      "choices": [
        "Ισπανία",
        "Ιταλία",
        "Γαλλία",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Ισπανία",
      "id": 10190
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Μαρόκου;",
      "choices": [
        "Μουσταφά Χάτζι",
        "Αχμέντ Φαράς",
        "Σαλάχεντιν Μπασίρ",
        "Γιουσέφ Εν-Νεσυρί"
      ],
      "correct_answer": "Αχμέντ Φαράς",
      "id": 10191
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Τουρκίας;",
      "choices": [
        "Φενερμπαχτσέ",
        "Μπεσίκτας",
        "Γαλατασαράι",
        "Τράμπζονσπορ"
      ],
      "correct_answer": "Γαλατασαράι",
      "id": 10192
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Σενεγάλης;",
      "choices": [
        "Παπίς Σισέ",
        "Ανρί Καμαρά",
        "Σαντιό Μανέ",
        "Ελ Χατζί Ντιούφ"
      ],
      "correct_answer": "Ανρί Καμαρά",
      "id": 10193
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1978;",
      "choices": [
        "Αργεντινή",
        "Γαλλία",
        "Ιταλία",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Αργεντινή",
      "id": 10194
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Γκάνας;",
      "choices": [
        "Αμπρέιε Ακούα",
        "Ασαμόα Γκιάν",
        "Τζόρνταν Αγιού",
        "Κουίνσι Ουόλενς"
      ],
      "correct_answer": "Ασαμόα Γκιάν",
      "id": 10195
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Ουκρανίας;",
      "choices": [
        "Σαχτάρ Ντονέτσκ",
        "Ντιναμό Κιέβου",
        "Ζορία Λουχάνσκ",
        "Τσορνομόρετς Οδησσού"
      ],
      "correct_answer": "Ντιναμό Κιέβου",
      "id": 10196
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Κροατίας;",
      "choices": [
        "Λούκα Μόντριτς",
        "Ντάβορ Σούκερ",
        "Μάριο Μάντζουκιτς",
        "Ιβάν Ράκιτιτς"
      ],
      "correct_answer": "Ντάβορ Σούκερ",
      "id": 10197
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1974;",
      "choices": [
        "Δυτική Γερμανία",
        "Ιταλία",
        "Γαλλία",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Δυτική Γερμανία",
      "id": 10198
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Ιράν;",
      "choices": [
        "Καρέμ Μπαγκερί",
        "Αλί Νταεΐ",
        "Σαρντάρ Αζμούν",
        "Μεχντί Μαχντάβικια"
      ],
      "correct_answer": "Αλί Νταεΐ",
      "id": 10199
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Σκωτίας;",
      "choices": [
        "Ρέιντζερς",
        "Σέλτικ",
        "Αμπερντίν",
        "Χαρτς"
      ],
      "correct_answer": "Σέλτικ",
      "id": 10200
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Σαουδικής Αραβίας;",
      "choices": [
        "Σαμί Αλ-Τζαμπέρ",
        "Ματζέντ Αμπντουλά",
        "Γιουσέφ Αλ-Τουνιάν",
        "Μοχάμεντ Αλ-Ντεαγιά"
      ],
      "correct_answer": "Ματζέντ Αμπντουλά",
      "id": 10201
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1970;",
      "choices": [
        "Μεξικό",
        "Ιταλία",
        "Γαλλία",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Μεξικό",
      "id": 10202
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Εθνικής Νορβηγίας;",
      "choices": [
        "Τόρε Αντρέ Φλό",
        "Γιόρν Άντερσεν",
        "Έιντ Γιόνσεν",
        "Όλε Γκούναρ Σόλσκιαρ"
      ],
      "correct_answer": "Γιόρν Άντερσεν",
      "id": 10203
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα Κύπελλα Βελγίου;",
      "choices": [
        "Άντερλεχτ",
        "Κλαμπ Μπριζ",
        "Σταντάρ Λιέγης",
        "Γκενκ"
      ],
      "correct_answer": "Κλαμπ Μπριζ",
      "id": 10204
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος σε χωρητικότητα ποδοσφαιρικός σταθμός στην Ελλάδα;",
      "choices": [
        "Καραϊσκάκη",
        "Τούμπα",
        "ΟΑΚΑ",
        "Λεωφόρος Αλεξάνδρας"
      ],
      "correct_answer": "ΟΑΚΑ",
      "id": 10205
    },
    {
      "question": "Ποιος προπονητής οδήγησε τον Παναθηναϊκό στον τελικό του Κυπέλλου Πρωταθλητριών το 1971;",
      "choices": [
        "Ντούσαν Μπάγεβιτς",
        "Φέρεντς Πούσκας",
        "Γιάννης Αναστασίου",
        "Γιώργος Δώνης"
      ],
      "correct_answer": "Φέρεντς Πούσκας",
      "id": 10206
    },
    {
      "question": "Πόσα πρωταθλήματα έχει κατακτήσει ο ΠΑΟΚ;",
      "choices": [
        "3",
        "5",
        "2",
        "1"
      ],
      "correct_answer": "3",
      "id": 10207
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας ποδοσφαιριστής είχε το παρατσούκλι \"Καραφλοκόρακος\";",
      "choices": [
        "Βασίλης Τσιάρτας",
        "Στέλιος Μανωλάς",
        "Τραϊανός Δέλλας",
        "Δημήτρης Σαλπιγγίδης"
      ],
      "correct_answer": "Στέλιος Μανωλάς",
      "id": 10208
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα κέρδισε το ελληνικό πρωτάθλημα τη σεζόν 2017-18;",
      "choices": [
        "ΠΑΟΚ",
        "ΑΕΚ",
        "Ολυμπιακός",
        "Παναθηναϊκός"
      ],
      "correct_answer": "ΑΕΚ",
      "id": 10209
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πιο ακριβός Έλληνας ποδοσφαιριστής σε μεταγραφή;",
      "choices": [
        "Κώστας Μανωλάς",
        "Γιώργος Σαμαράς",
        "Σωκράτης Παπασταθόπουλος",
        "Κώστας Φορτούνης"
      ],
      "correct_answer": "Κώστας Μανωλάς",
      "id": 10210
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος Έλληνας ποδοσφαιριστής που αγωνίστηκε στην Premier League;",
      "choices": [
        "Άγγελος Χαριστέας",
        "Γιώργος Δώνης",
        "Στέλιος Γιαννακόπουλος",
        "Δημήτρης Σαλπιγγίδης"
      ],
      "correct_answer": "Γιώργος Δώνης",
      "id": 10211
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το πρώτο ελληνικό γήπεδο με χλοοτάπητα;",
      "choices": [
        "ΟΑΚΑ",
        "Καραϊσκάκη",
        "Τούμπα",
        "Λεωφόρος Αλεξάνδρας"
      ],
      "correct_answer": "Λεωφόρος Αλεξάνδρας",
      "id": 10212
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος Έλληνας σκόρερ στο Champions League;",
      "choices": [
        "Νίκος Λυμπερόπουλος",
        "Ντέμης Νικολαΐδης",
        "Στέφανος Αθανασιάδης",
        "Άγγελος Χαριστέας"
      ],
      "correct_answer": "Ντέμης Νικολαΐδης",
      "id": 10213
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική ομάδα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις της EuroLeague;",
      "choices": [
        "Ολυμπιακός",
        "Παναθηναϊκός",
        "ΑΕΚ",
        "Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Παναθηναϊκός",
      "id": 10214
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας παίκτης έχει κατακτήσει το NBA;",
      "choices": [
        "Σοφοκλής Σχορτσανίτης",
        "Νίκος Γκάλης",
        "Γιάννης Αντετοκούνμπο",
        "Βασίλης Σπανούλης"
      ],
      "correct_answer": "Γιάννης Αντετοκούνμπο",
      "id": 10215
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική ομάδα κατέκτησε πρώτη το Κύπελλο Πρωταθλητριών Ευρώπης;",
      "choices": [
        "Ολυμπιακός",
        "Παναθηναϊκός",
        "ΑΕΚ",
        "Άρης"
      ],
      "correct_answer": "ΑΕΚ",
      "id": 10216
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας παίκτης έχει σημειώσει τους περισσότερους πόντους σε έναν αγώνα EuroLeague;",
      "choices": [
        "Βασίλης Σπανούλης",
        "Δημήτρης Διαμαντίδης",
        "Νίκος Γκάλης",
        "Θοδωρής Παπαλουκάς"
      ],
      "correct_answer": "Νίκος Γκάλης",
      "id": 10217
    },
    {
      "question": "Σε ποιο γήπεδο αγωνίζεται ο Ολυμπιακός στο μπάσκετ;",
      "choices": [
        "ΟΑΚΑ",
        "ΣΕΦ",
        "Αλεξάνδρειο",
        "Πάτρα Arena"
      ],
      "correct_answer": "ΣΕΦ",
      "id": 10218
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά κατέκτησε η Εθνική Ελλάδας το Ευρωμπάσκετ;",
      "choices": [
        "2005",
        "1987",
        "1995",
        "1979"
      ],
      "correct_answer": "1987",
      "id": 10219
    },
    {
      "question": "Ποιος προπονητής οδήγησε την Εθνική Ελλάδας στο Ευρωμπάσκετ 1987;",
      "choices": [
        "Γιάννης Ιωαννίδης",
        "Κώστας Πολίτης",
        "Παναγιώτης Γιαννάκης",
        "Ζέλικο Ομπράντοβιτς"
      ],
      "correct_answer": "Κώστας Πολίτης",
      "id": 10220
    },
    {
      "question": "Πόσα πρωταθλήματα Ελλάδας έχει κατακτήσει ο Παναθηναϊκός στο μπάσκετ;",
      "choices": [
        "32",
        "39",
        "28",
        "45"
      ],
      "correct_answer": "39",
      "id": 10221
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας παίκτης έχει τις περισσότερες συμμετοχές στην EuroLeague;",
      "choices": [
        "Δημήτρης Διαμαντίδης",
        "Νίκος Γκάλης",
        "Βασίλης Σπανούλης",
        "Κώστας Παπανικολάου"
      ],
      "correct_answer": "Βασίλης Σπανούλης",
      "id": 10222
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αρχηγός της Εθνικής Ελλάδας στο Ευρωμπάσκετ 2005;",
      "choices": [
        "Δημήτρης Διαμαντίδης",
        "Θοδωρής Παπαλουκάς",
        "Μιχάλης Κακιούζης",
        "Αντώνης Φώτσης"
      ],
      "correct_answer": "Μιχάλης Κακιούζης",
      "id": 10223
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το ψευδώνυμο του Νίκου Γκάλη;",
      "choices": [
        "Γκάνγκστερ",
        "Θρύλος",
        "Greek Freak",
        "Air Galis"
      ],
      "correct_answer": "Γκάνγκστερ",
      "id": 10224
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική ομάδα ήταν η πρώτη που συμμετείχε σε Final Four EuroLeague;",
      "choices": [
        "Παναθηναϊκός",
        "Ολυμπιακός",
        "Άρης",
        "ΑΕΚ"
      ],
      "correct_answer": "Άρης",
      "id": 10225
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης έχει τις περισσότερες ασίστ στην ιστορία της EuroLeague;",
      "choices": [
        "Θοδωρής Παπαλουκάς",
        "Βασίλης Σπανούλης",
        "Νίκος Ζήσης",
        "Δημήτρης Διαμαντίδης"
      ],
      "correct_answer": "Βασίλης Σπανούλης",
      "id": 10226
    },
    {
      "question": "Πόσα Ευρωπαϊκά Πρωταθλήματα έχει κατακτήσει ο Ολυμπιακός στο μπάσκετ;",
      "choices": [
        "2",
        "3",
        "4",
        "1"
      ],
      "correct_answer": "3",
      "id": 10227
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας καλαθοσφαιριστής έχει ψηφιστεί MVP σε Final Four της EuroLeague;",
      "choices": [
        "Βασίλης Σπανούλης",
        "Δημήτρης Διαμαντίδης",
        "Θοδωρής Παπαλουκάς",
        "Νίκος Γκάλης"
      ],
      "correct_answer": "Δημήτρης Διαμαντίδης",
      "id": 10228
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό γήπεδο είναι γνωστό ως \"Ναός του Μπάσκετ\";",
      "choices": [
        "ΟΑΚΑ",
        "ΣΕΦ",
        "Αλεξάνδρειο",
        "Νεάπολη Arena"
      ],
      "correct_answer": "Αλεξάνδρειο",
      "id": 10229
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική ομάδα έχει συμμετάσχει τις περισσότερες φορές σε Final Four της EuroLeague;",
      "choices": [
        "Παναθηναϊκός",
        "Ολυμπιακός",
        "Άρης",
        "ΑΕΚ"
      ],
      "correct_answer": "Παναθηναϊκός",
      "id": 10230
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο προπονητής του Παναθηναϊκού στην κατάκτηση της EuroLeague το 2009;",
      "choices": [
        "Δημήτρης Ιτούδης",
        "Ζέλικο Ομπράντοβιτς",
        "Παναγιώτης Γιαννάκης",
        "Γιάννης Σφαιρόπουλος"
      ],
      "correct_answer": "Ζέλικο Ομπράντοβιτς",
      "id": 10231
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας καλαθοσφαιριστής έχει κατακτήσει το βραβείο \"Αμυντικός της Χρονιάς\" στην EuroLeague;",
      "choices": [
        "Βασίλης Σπανούλης",
        "Δημήτρης Διαμαντίδης",
        "Θοδωρής Παπαλουκάς",
        "Νίκος Ζήσης"
      ],
      "correct_answer": "Δημήτρης Διαμαντίδης",
      "id": 10232
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της NBA;",
      "choices": [
        "Λεμπρόν Τζέιμς",
        "Κόμπι Μπράιαντ",
        "Κάριμ Αμπντούλ-Τζαμπάρ",
        "Καρλ Μαλόουν"
      ],
      "correct_answer": "Λεμπρόν Τζέιμς",
      "id": 10233
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα πρωταθλήματα NBA;",
      "choices": [
        "Μπόστον Σέλτικς",
        "Σικάγο Μπουλς",
        "Λος Άντζελες Λέικερς",
        "Γκόλντεν Στέιτ Ουόριορς"
      ],
      "correct_answer": "Λος Άντζελες Λέικερς",
      "id": 10234
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός παίκτης που έχει κερδίσει 6 φορές το MVP των τελικών NBA;",
      "choices": [
        "Λεμπρόν Τζέιμς",
        "Μάτζικ Τζόνσον",
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "Τιμ Ντάνκαν"
      ],
      "correct_answer": "Μάικλ Τζόρνταν",
      "id": 10235
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τις περισσότερες ασίστ στην ιστορία της NBA;",
      "choices": [
        "Μάτζικ Τζόνσον",
        "Τζέισον Κidd",
        "Τζον Στόκτον",
        "Κρις Πολ"
      ],
      "correct_answer": "Τζον Στόκτον",
      "id": 10236
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τις περισσότερες τάπες στην ιστορία της NBA;",
      "choices": [
        "Ντουάιτ Χάουαρντ",
        "Χακίμ Ολάζουον",
        "Τιμ Ντάνκαν",
        "Ντέιβιντ Ρόμπινσον"
      ],
      "correct_answer": "Χακίμ Ολάζουον",
      "id": 10237
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τα περισσότερα κλεψίματα στην ιστορία της NBA;",
      "choices": [
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "Τζέισον Κidd",
        "Τζον Στόκτον",
        "Κρις Πολ"
      ],
      "correct_answer": "Τζον Στόκτον",
      "id": 10238
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τις περισσότερες φάσεις alley-oop στην ιστορία της NBA;",
      "choices": [
        "Σακίλ Ο'Νιλ",
        "Ντουάιτ Χάουαρντ",
        "Λεμπρόν Τζέιμς",
        "Μπλέικ Γκρίφιν"
      ],
      "correct_answer": "Ντουάιτ Χάουαρντ",
      "id": 10239
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τις περισσότερες φάσεις slam dunk στην ιστορία της NBA;",
      "choices": [
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "Ντομινίκ Ουίλκινς",
        "Βινς Κάρτερ",
        "Σακίλ Ο'Νιλ"
      ],
      "correct_answer": "Ντομινίκ Ουίλκινς",
      "id": 10240
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τις περισσότερες φάσεις 3 πόντων στην ιστορία της NBA;",
      "choices": [
        "Ρέι Άλεν",
        "Στέφεν Κάρι",
        "Ρέτζι Μίλερ",
        "Τζέιμς Χάρντεν"
      ],
      "correct_answer": "Στέφεν Κάρι",
      "id": 10241
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κατακτήσει τα περισσότερα UEFA Champions League;",
      "choices": [
        "Μπαρτσελόνα",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Λίβερπουλ"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10242
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία του Champions League;",
      "choices": [
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Ραούλ",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Καρίμ Μπενζεμά"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10243
    },
    {
      "question": "Ποιος προπονητής έχει τις περισσότερες κατακτήσεις του Champions League;",
      "choices": [
        "Πεπ Γκουαρδιόλα",
        "Ζινεντίν Ζιντάν",
        "Σερ Άλεξ Φέργκιουσον",
        "Κάρλο Αντσελότι"
      ],
      "correct_answer": "Κάρλο Αντσελότι",
      "id": 10244
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά διεξήχθη ο πρώτος τελικός του Champions League;",
      "choices": [
        "1960",
        "1956",
        "1970",
        "1985"
      ],
      "correct_answer": "1956",
      "id": 10245
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα κατέκτησε το πρώτο Champions League της ιστορίας;",
      "choices": [
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Μίλαν",
        "Μπαρτσελόνα",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10246
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες συμμετοχές σε τελικό Champions League;",
      "choices": [
        "Μίλαν",
        "Μπαρτσελόνα",
        "Μπάγερν Μονάχου",
        "Ρεάλ Μαδρίτης"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10247
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο νεότερος σκόρερ σε τελικό Champions League;",
      "choices": [
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Πάτρικ Κλάιφερτ",
        "Κιλιάν Μπαπέ",
        "Αλεξάντερ-Άρνολντ"
      ],
      "correct_answer": "Πάτρικ Κλάιφερτ",
      "id": 10248
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η πρώτη ελληνική ομάδα που συμμετείχε στους ομίλους του Champions League;",
      "choices": [
        "Ολυμπιακός",
        "Παναθηναϊκός",
        "ΑΕΚ",
        "ΠΑΟΚ"
      ],
      "correct_answer": "Παναθηναϊκός",
      "id": 10249
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει τις περισσότερες εμφανίσεις στο Champions League;",
      "choices": [
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Τσάβι",
        "Ίκερ Κασίγιας",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10250
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το σκορ του τελικού του Champions League 2005 μεταξύ Λίβερπουλ και Μίλαν;",
      "choices": [
        "2-1",
        "3-3 (Λίβερπουλ νίκησε στα πέναλτι)",
        "4-3",
        "1-0"
      ],
      "correct_answer": "3-3 (Λίβερπουλ νίκησε στα πέναλτι)",
      "id": 10251
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά κατέκτησε η Μπαρτσελόνα το πρώτο της Champions League;",
      "choices": [
        "1986",
        "1992",
        "2006",
        "2011"
      ],
      "correct_answer": "1992",
      "id": 10252
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει σκοράρει τα περισσότερα γκολ σε μία σεζόν Champions League;",
      "choices": [
        "Ραούλ",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Ρόμπερτ Λεβαντόφσκι"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10253
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει το ρεκόρ περισσότερων συνεχόμενων κατακτήσεων Champions League;",
      "choices": [
        "Μπάγερν Μονάχου",
        "Λίβερπουλ",
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Γιουβέντους"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10254
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος προπονητής που κέρδισε το Champions League με δύο διαφορετικές ομάδες;",
      "choices": [
        "Κάρλο Αντσελότι",
        "Ζοζέ Μουρίνιο",
        "Οτμάρ Χίτσφελντ",
        "Ερνέστο Βαλβέρδε"
      ],
      "correct_answer": "Ερνέστο Βαλβέρδε",
      "id": 10255
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα νίκησε στον τελικό του Champions League 1999 με δύο γκολ στις καθυστερήσεις;",
      "choices": [
        "Μπαρτσελόνα",
        "Μίλαν",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Ρεάλ Μαδρίτης"
      ],
      "correct_answer": "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
      "id": 10256
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μόνη ομάδα που έχει κατακτήσει το Champions League αήττητη δύο φορές;",
      "choices": [
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Μπαρτσελόνα",
        "Ίντερ"
      ],
      "correct_answer": "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
      "id": 10257
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τις περισσότερες ασίστ στην ιστορία του Champions League;",
      "choices": [
        "Τσάβι",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Άνχελ Ντι Μαρία",
        "Κέβιν Ντε Μπρόινε"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10258
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα ήταν η πρώτη που κατέκτησε το Champions League σε πέναλτι;",
      "choices": [
        "Μίλαν",
        "Λίβερπουλ",
        "Μπαρτσελόνα",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ"
      ],
      "correct_answer": "Λίβερπουλ",
      "id": 10259
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής κατέκτησε το Champions League με τρεις διαφορετικές ομάδες;",
      "choices": [
        "Κλάρενς Ζέεντορφ",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Ρονάλντο Ναζάριο",
        "Ζινεντίν Ζιντάν"
      ],
      "correct_answer": "Κλάρενς Ζέεντορφ",
      "id": 10260
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά κατέκτησε η Τσέλσι το πρώτο της Champions League;",
      "choices": [
        "2008",
        "2012",
        "2015",
        "2021"
      ],
      "correct_answer": "2012",
      "id": 10261
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους πρώτους Ολυμπιακούς Αγώνες της σύγχρονης εποχής το 1896;",
      "choices": [
        "Γαλλία",
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Ελλάδα",
        "Ηνωμένο Βασίλειο"
      ],
      "correct_answer": "Ελλάδα",
      "id": 10262
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός αθλητής που έχει κερδίσει 9 χρυσά μετάλλια στους Ολυμπιακούς Αγώνες;",
      "choices": [
        "Μάικλ Φελπς",
        "Ουσαίν Μπολτ",
        "Καρλ Λιούις",
        "Σερένα Γουίλιαμς"
      ],
      "correct_answer": "Καρλ Λιούις",
      "id": 10263
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει κερδίσει τα περισσότερα χρυσά μετάλλια στους Θερινούς Ολυμπιακούς Αγώνες;",
      "choices": [
        "Κίνα",
        "Ρωσία",
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Γερμανία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένες Πολιτείες",
      "id": 10264
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός αθλητής που έχει κερδίσει χρυσό μετάλλιο και στους Θερινούς και στους Χειμερινούς Ολυμπιακούς Αγώνες;",
      "choices": [
        "Μάικλ Φελπς",
        "Έντι Ίγκαν",
        "Ουσαίν Μπολτ",
        "Σίμον Μπάιλς"
      ],
      "correct_answer": "Έντι Ίγκαν",
      "id": 10265
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 2004;",
      "choices": [
        "Αυστραλία",
        "Κίνα",
        "Ελλάδα",
        "Ιαπωνία"
      ],
      "correct_answer": "Ελλάδα",
      "id": 10266
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός αθλητής που έχει κερδίσει 8 χρυσά μετάλλια σε μία διοργάνωση των Ολυμπιακών Αγώνων;",
      "choices": [
        "Ουσαίν Μπολτ",
        "Μάικλ Φελπς",
        "Καρλ Λιούις",
        "Σίμον Μπάιλς"
      ],
      "correct_answer": "Μάικλ Φελπς",
      "id": 10267
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 2016;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Κίνα",
        "Βραζιλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Βραζιλία",
      "id": 10268
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 2020;",
      "choices": [
        "Κίνα",
        "Ιαπωνία",
        "Βραζιλία",
        "Γαλλία"
      ],
      "correct_answer": "Ιαπωνία",
      "id": 10269
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 2008;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Κίνα",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Κίνα",
      "id": 10270
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1996;",
      "choices": [
        "Κίνα",
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένες Πολιτείες",
      "id": 10271
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός αθλητής που έχει κερδίσει χρυσό μετάλλιο σε 1 διοργάνωση των Ολυμπιακών Αγώνων;",
      "choices": [
        "Μάικλ Φελπς",
        "Ουσαίν Μπολτ",
        "Καρλ Λιούις",
        "Σίμον Μπάιλς"
      ],
      "correct_answer": "Σίμον Μπάιλς",
      "id": 10272
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1984;",
      "choices": [
        "Κίνα",
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένες Πολιτείες",
      "id": 10273
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός αθλητής που έχει κερδίσει χρυσό μετάλλιο σε 0 διοργανώσεις των Ολυμπιακών Αγώνων;",
      "choices": [
        "Μάικλ Φελπς",
        "Ουσαίν Μπολτ",
        "Καρλ Λιούις",
        "Κανένας"
      ],
      "correct_answer": "Κανένας",
      "id": 10274
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1976;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Καναδάς",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Καναδάς",
      "id": 10275
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος σύλλογος που κέρδισε το UEFA Champions League μετά την αλλαγή του ονόματος από Κύπελλο Πρωταθλητριών;",
      "choices": [
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Μαρσέιγ",
        "Μίλαν",
        "Μπαρτσελόνα"
      ],
      "correct_answer": "Μαρσέιγ",
      "id": 10276
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μόνος ποδοσφαιριστής που έχει σκοράρει σε τρεις διαφορετικούς τελικούς Champions League;",
      "choices": [
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Στίβεν Τζέραρντ",
        "Ραούλ"
      ],
      "correct_answer": "Κριστιάνο Ρονάλντο",
      "id": 10277
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το πρώτο αγγλικό κλαμπ που κέρδισε το Champions League;",
      "choices": [
        "Λίβερπουλ",
        "Νότιγχαμ Φόρεστ",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Άρσεναλ"
      ],
      "correct_answer": "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
      "id": 10278
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης κατέχει το ρεκόρ ταχύτερου γκολ σε τελικό Champions League;",
      "choices": [
        "Σαμουέλ Ετό",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Πάολο Μαλντίνι",
        "Λιονέλ Μέσι"
      ],
      "correct_answer": "Πάολο Μαλντίνι",
      "id": 10279
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα νίκησε στον τελικό του Champions League 2004, που θεωρείται η μεγαλύτερη έκπληξη στην ιστορία της διοργάνωσης;",
      "choices": [
        "Πόρτο",
        "Μονακό",
        "Βαλένθια",
        "Ντόρτμουντ"
      ],
      "correct_answer": "Πόρτο",
      "id": 10280
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές έχει κερδίσει το Champions League η Μπάγερν Μονάχου;",
      "choices": [
        "4",
        "5",
        "6",
        "7"
      ],
      "correct_answer": "6",
      "id": 10281
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός τερματοφύλακας που έχει κερδίσει τη Χρυσή Μπάλα ενώ έχει παίξει σε τελικό Champions League;",
      "choices": [
        "Ίκερ Κασίγιας",
        "Μανουέλ Νόιερ",
        "Λεβ Γιασίν",
        "Πέτερ Σμάιχελ"
      ],
      "correct_answer": "Λεβ Γιασίν",
      "id": 10282
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το μεγαλύτερο σε έκταση σκορ σε τελικό Champions League;",
      "choices": [
        "5-0",
        "4-1",
        "7-3",
        "6-2"
      ],
      "correct_answer": "7-3",
      "id": 10283
    },
    {
      "question": "Ποιος προπονητής έχει κερδίσει το Champions League με τρεις διαφορετικές ομάδες;",
      "choices": [
        "Ζοζέ Μουρίνιο",
        "Πεπ Γκουαρδιόλα",
        "Κάρλο Αντσελότι",
        "Έρνστ Χάπελ"
      ],
      "correct_answer": "Κάρλο Αντσελότι",
      "id": 10284
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μόνη ομάδα που έχει κατακτήσει τρεις διαδοχικές φορές το Champions League από το 1992 και μετά;",
      "choices": [
        "Μίλαν",
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Μπαρτσελόνα",
        "Λίβερπουλ"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10285
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες χαμένες συμμετοχές σε τελικό Champions League;",
      "choices": [
        "Μπάγερν Μονάχου",
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Γιουβέντους",
        "Λίβερπουλ"
      ],
      "correct_answer": "Γιουβέντους",
      "id": 10286
    },
    {
      "question": "Ποιος σύλλογος είναι ο μοναδικός που έχει κερδίσει το Champions League χωρίς να χάσει ούτε ένα παιχνίδι στη σεζόν;",
      "choices": [
        "Λίβερπουλ",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Ίντερ",
        "Μίλαν"
      ],
      "correct_answer": "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
      "id": 10287
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το πρώτο γκολ σε τελικό Champions League που καταγράφηκε με VAR;",
      "choices": [
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Μοχάμεντ Σαλάχ",
        "Κέβιν Ντε Μπρόινε",
        "Σον Χέουνγκ-Μιν"
      ],
      "correct_answer": "Κέβιν Ντε Μπρόινε",
      "id": 10288
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μόνος σύλλογος που έχει κατακτήσει το Champions League και έχει υποβιβαστεί στην ίδια σεζόν;",
      "choices": [
        "Νότιγχαμ Φόρεστ",
        "Αμβούργο",
        "Άγιαξ",
        "Βαλένθια"
      ],
      "correct_answer": "Νότιγχαμ Φόρεστ",
      "id": 10289
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας ποδοσφαιριστής έχει συμμετάσχει στους περισσότερους αγώνες του Champions League;",
      "choices": [
        "Άγγελος Μπασινάς",
        "Δημήτρης Σαλπιγγίδης",
        "Γιώργος Καραγκούνης",
        "Κώστας Μανωλάς"
      ],
      "correct_answer": "Γιώργος Καραγκούνης",
      "id": 10290
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος ποδοσφαιριστής που σκόραρε σε δύο διαδοχικούς τελικούς Champions League;",
      "choices": [
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Ραούλ",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Ζινεντίν Ζιντάν"
      ],
      "correct_answer": "Ραούλ",
      "id": 10291
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το μεγαλύτερο comeback σε ημιτελικό Champions League;",
      "choices": [
        "Ρεάλ Μαδρίτης vs Μάντσεστερ Σίτι 2022",
        "Λίβερπουλ vs Μπαρτσελόνα 2019",
        "Μίλαν vs Λα Κορούνια 2004",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ vs Γιουβέντους 1999"
      ],
      "correct_answer": "Λίβερπουλ vs Μπαρτσελόνα 2019",
      "id": 10292
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παλαιότερος παίκτης που έχει παίξει σε τελικό Champions League;",
      "choices": [
        "Μανουέλ Νόιερ",
        "Πέτερ Σμάιχελ",
        "Πάολο Μαλντίνι",
        "Φραντσέσκο Τότι"
      ],
      "correct_answer": "Πάολο Μαλντίνι",
      "id": 10293
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος Έλληνας που σκόραρε σε αγώνα Champions League;",
      "choices": [
        "Άγγελος Χαριστέας",
        "Δημήτρης Σαλπιγγίδης",
        "Ντέμης Νικολαΐδης",
        "Κώστας Μήτρογλου"
      ],
      "correct_answer": "Ντέμης Νικολαΐδης",
      "id": 10294
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1964;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Ιαπωνία",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Ιαπωνία",
      "id": 10295
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1956;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Αυστραλία",
        "Ιαπωνία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Αυστραλία",
      "id": 10296
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1948;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Ηνωμένο Βασίλειο",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένο Βασίλειο",
      "id": 10297
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1936;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Γερμανία",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Γερμανία",
      "id": 10298
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1924;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Γαλλία",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Γαλλία",
      "id": 10299
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1912;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Σουηδία",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Σουηδία",
      "id": 10300
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1908;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Ηνωμένο Βασίλειο",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένο Βασίλειο",
      "id": 10301
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1904;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Γαλλία",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Ηνωμένες Πολιτείες",
      "id": 10302
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1900;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Γαλλία",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Γαλλία",
      "id": 10303
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1896;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Ελλάδα",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Ελλάδα",
      "id": 10304
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε τους Ολυμπιακούς Αγώνες του 2024;",
      "choices": [
        "Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Γαλλία",
        "Αυστραλία",
        "Ρωσία"
      ],
      "correct_answer": "Γαλλία",
      "id": 10305
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κατακτήσει τα περισσότερα πρωταθλήματα στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Παναθηναϊκός",
        "Ολυμπιακός",
        "ΑΕΚ",
        "ΠΑΟΚ"
      ],
      "correct_answer": "Ολυμπιακός",
      "id": 10306
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Super League Greece;",
      "choices": [
        "Δημήτρης Σαραβάκος",
        "Θωμάς Μαύρος",
        "Νίκος Αναστόπουλος",
        "Κριστόφ Βαζέχα"
      ],
      "correct_answer": "Θωμάς Μαύρος",
      "id": 10307
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά ιδρύθηκε η Super League Greece;",
      "choices": [
        "2000",
        "2006",
        "1995",
        "2010"
      ],
      "correct_answer": "2006",
      "id": 10308
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας ποδοσφαιριστής έχει τις περισσότερες συμμετοχές στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Βασίλης Τσιάρτας",
        "Γιώργος Καραγκούνης",
        "Μίμης Δομάζος",
        "Άγγελος Μπασινάς"
      ],
      "correct_answer": "Μίμης Δομάζος",
      "id": 10309
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το γήπεδο με τη μεγαλύτερη χωρητικότητα στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Γήπεδο Καραϊσκάκη",
        "ΟΑΚΑ",
        "Τούμπα",
        "Λεωφόρος Αλεξάνδρας"
      ],
      "correct_answer": "ΟΑΚΑ",
      "id": 10310
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος προπονητής που κατέκτησε τη Super League Greece με δύο διαφορετικές ομάδες;",
      "choices": [
        "Ότο Ρεχάγκελ",
        "Ντούσαν Μπάγεβιτς",
        "Φερνάντο Σάντος",
        "Μαρίνος Ουζουνίδης"
      ],
      "correct_answer": "Ντούσαν Μπάγεβιτς",
      "id": 10311
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τις περισσότερες ασίστ στην ιστορία της Super League Greece;",
      "choices": [
        "Δημήτρης Πέλκας",
        "Κώστας Φορτούνης",
        "Σέρχιο Μαρκαριάν",
        "Γιώργος Φωτάκης"
      ],
      "correct_answer": "Κώστας Φορτούνης",
      "id": 10312
    },
    {
      "question": "Ποιος ξένος ποδοσφαιριστής έχει πετύχει τα περισσότερα γκολ στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Τζιμπρίλ Σισέ",
        "Κριστόφ Βαζέχα",
        "Τζιοβάνι",
        "Λιβάι Γκαρσία"
      ],
      "correct_answer": "Κριστόφ Βαζέχα",
      "id": 10313
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα κέρδισε το πρωτάθλημα της Super League Greece τη σεζόν 2018-19;",
      "choices": [
        "Ολυμπιακός",
        "ΑΕΚ",
        "ΠΑΟΚ",
        "Παναθηναϊκός"
      ],
      "correct_answer": "ΠΑΟΚ",
      "id": 10314
    },
    {
      "question": "Ποιος τερματοφύλακας έχει κρατήσει ανέπαφη την εστία του για τα περισσότερα συνεχόμενα παιχνίδια στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Στέφανος Καπίνο",
        "Αλέξανδρος Πασχαλάκης",
        "Αντώνης Νικοπολίδης",
        "Βασίλης Μπάρκας"
      ],
      "correct_answer": "Αντώνης Νικοπολίδης",
      "id": 10315
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το παρατσούκλι του ΠΑΣ Γιάννινα;",
      "choices": [
        "Ταύροι",
        "Άγιαξ της Ηπείρου",
        "Κίτρινοι",
        "Ασημένιοι"
      ],
      "correct_answer": "Άγιαξ της Ηπείρου",
      "id": 10316
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική ομάδα έχει τα περισσότερα Κύπελλα Ελλάδας στην ιστορία της;",
      "choices": [
        "Παναθηναϊκός",
        "Ολυμπιακός",
        "ΑΕΚ",
        "ΠΑΟΚ"
      ],
      "correct_answer": "Ολυμπιακός",
      "id": 10317
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος αρχηγός της ΑΕΚ στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Ντέμης Νικολαΐδης",
        "Μανώλης Παπαδόπουλος",
        "Στέλιος Μανωλάς",
        "Τραϊανός Δέλλας"
      ],
      "correct_answer": "Μανώλης Παπαδόπουλος",
      "id": 10318
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος αντίπαλος του Ολυμπιακού στο ελληνικό πρωτάθλημα;",
      "choices": [
        "ΑΕΚ",
        "Παναθηναϊκός",
        "ΠΑΟΚ",
        "Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Παναθηναϊκός",
      "id": 10319
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τα περισσότερα ντέρμπι \"αιωνίων\" στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Παναθηναϊκός",
        "Ολυμπιακός",
        "ΑΕΚ",
        "ΠΑΟΚ"
      ],
      "correct_answer": "Ολυμπιακός",
      "id": 10320
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο νεότερος παίκτης που έκανε ντεμπούτο στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Κώστας Μήτρογλου",
        "Γιάννης Φετφατζίδης",
        "Παναγιώτης Ρέτσος",
        "Θανάσης Καραγκούνης"
      ],
      "correct_answer": "Γιάννης Φετφατζίδης",
      "id": 10321
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες συνεχόμενες νίκες στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Παναθηναϊκός",
        "ΑΕΚ",
        "Ολυμπιακός",
        "ΠΑΟΚ"
      ],
      "correct_answer": "Ολυμπιακός",
      "id": 10322
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το σκορ του ντέρμπι Παναθηναϊκού - Ολυμπιακού με τη μεγαλύτερη διαφορά τερμάτων;",
      "choices": [
        "6-0",
        "5-1",
        "8-2",
        "7-3"
      ],
      "correct_answer": "8-2",
      "id": 10323
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος Έλληνας που κατέκτησε το πρωτάθλημα ως προπονητής στη Super League Greece;",
      "choices": [
        "Γιώργος Δώνης",
        "Τάκης Λεμονής",
        "Άγγελος Αναστασιάδης",
        "Ντούσαν Μπάγεβιτς"
      ],
      "correct_answer": "Άγγελος Αναστασιάδης",
      "id": 10324
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος Παγκόσμιος Πρωταθλητής στο σκάκι;",
      "choices": [
        "Εμανουέλ Λάσκερ",
        "Χοσέ Ραούλ Καπαμπλάνκα",
        "Μιχαήλ Μποτβίνικ",
        "Βίλχελμ Στάινιτς"
      ],
      "correct_answer": "Βίλχελμ Στάινιτς",
      "id": 10325
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης έχει κατακτήσει τα περισσότερα Παγκόσμια Πρωταθλήματα Σκακιού;",
      "choices": [
        "Μιχαήλ Μποτβίνικ",
        "Ανατόλι Κάρποβ",
        "Γκάρι Κασπάροβ",
        "Μάγκνους Κάρλσεν"
      ],
      "correct_answer": "Γκάρι Κασπάροβ",
      "id": 10326
    },
    {
      "question": "Σε ποιο έτος διεξήχθη το πρώτο επίσημο Παγκόσμιο Πρωτάθλημα Σκακιού;",
      "choices": [
        "1851",
        "1873",
        "1886",
        "1894"
      ],
      "correct_answer": "1886",
      "id": 10327
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος Σοβιετικός Παγκόσμιος Πρωταθλητής στο σκάκι;",
      "choices": [
        "Μιχαήλ Ταλ",
        "Μιχαήλ Μποτβίνικ",
        "Ανατόλι Κάρποβ",
        "Βασίλι Σμίσλοβ"
      ],
      "correct_answer": "Μιχαήλ Μποτβίνικ",
      "id": 10328
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης έβαλε τέλος στην κυριαρχία του Κασπάροβ το 2000;",
      "choices": [
        "Βλαντιμίρ Κράμνικ",
        "Βασίλι Ιβαντσούκ",
        "Πιοτρ Σβίντλερ",
        "Βισβανάθαν Ανάντ"
      ],
      "correct_answer": "Βλαντιμίρ Κράμνικ",
      "id": 10329
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του αγώνα Κασπάροβ - Κάρποβ το 1984 που δεν ολοκληρώθηκε;",
      "choices": [
        "Η αιώνια μάχη",
        "Ο μαραθώνιος της Μόσχας",
        "Η σκακιστική τραγωδία",
        "Η ατελείωτη μονομαχία"
      ],
      "correct_answer": "Ο μαραθώνιος της Μόσχας",
      "id": 10330
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο νεότερος παγκόσμιος πρωταθλητής στην ιστορία του σκακιού;",
      "choices": [
        "Μάγκνους Κάρλσεν",
        "Μιχαήλ Ταλ",
        "Γκάρι Κασπάροβ",
        "Ανατόλι Κάρποβ"
      ],
      "correct_answer": "Γκάρι Κασπάροβ",
      "id": 10331
    },
    {
      "question": "Ποιος παγκόσμιος πρωταθλητής σκάκι ήταν γνωστός ως \"ο Μάγος από τη Ρίγα\";",
      "choices": [
        "Μιχαήλ Μποτβίνικ",
        "Βασίλι Σμίσλοβ",
        "Μιχαήλ Ταλ",
        "Ανατόλι Κάρποβ"
      ],
      "correct_answer": "Μιχαήλ Ταλ",
      "id": 10332
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος Ινδός παγκόσμιος πρωταθλητής στο σκάκι;",
      "choices": [
        "Πεντουάλα Χαρίκρασνα",
        "Κονερού Χάμπι",
        "Βισβανάθαν Ανάντ",
        "Σαντοσαν Κατζικαν"
      ],
      "correct_answer": "Βισβανάθαν Ανάντ",
      "id": 10333
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα γεννήθηκε ο Μπόμπι Φίσερ;",
      "choices": [
        "Νορβηγία",
        "Ρωσία",
        "ΗΠΑ",
        "Ισλανδία"
      ],
      "correct_answer": "ΗΠΑ",
      "id": 10334
    },
    {
      "question": "Ποιο έτος κατέκτησε ο Μάγκνους Κάρλσεν τον τίτλο του Παγκόσμιου Πρωταθλητή;",
      "choices": [
        "2010",
        "2013",
        "2016",
        "2018"
      ],
      "correct_answer": "2013",
      "id": 10335
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης έπαιξε το \"ματ της αιωνιότητας\" εναντίον του Ντόναλντ Μπερν;",
      "choices": [
        "Μπόμπι Φίσερ",
        "Γκάρι Κασπάροβ",
        "Ανατόλι Κάρποβ",
        "Βλαντιμίρ Κράμνικ"
      ],
      "correct_answer": "Μπόμπι Φίσερ",
      "id": 10336
    },
    {
      "question": "Ποιος Παγκόσμιος Πρωταθλητής είχε το ψευδώνυμο \"σιδηρούν πέπλο\";",
      "choices": [
        "Ανατόλι Κάρποβ",
        "Βισβανάθαν Ανάντ",
        "Μπόμπι Φίσερ",
        "Βλαντιμίρ Κράμνικ"
      ],
      "correct_answer": "Ανατόλι Κάρποβ",
      "id": 10337
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο τελευταίος Σοβιετικός παίκτης που κατέκτησε τον τίτλο πριν τη διάλυση της ΕΣΣΔ;",
      "choices": [
        "Βλαντιμίρ Κράμνικ",
        "Γκάρι Κασπάροβ",
        "Ανατόλι Κάρποβ",
        "Μιχαήλ Ταλ"
      ],
      "correct_answer": "Γκάρι Κασπάροβ",
      "id": 10338
    },
    {
      "question": "Ποιος παγκόσμιος πρωταθλητής ήταν γνωστός για το επιθετικό του στυλ παιχνιδιού;",
      "choices": [
        "Γκάρι Κασπάροβ",
        "Μιχαήλ Ταλ",
        "Μπόμπι Φίσερ",
        "Βλαντιμίρ Κράμνικ"
      ],
      "correct_answer": "Μιχαήλ Ταλ",
      "id": 10339
    },
    {
      "question": "Πόσα συνεχόμενα ματς αήττητος έπαιξε ο Μάγκνους Κάρλσεν σε επίσημες παρτίδες;",
      "choices": [
        "95",
        "102",
        "125",
        "150"
      ],
      "correct_answer": "125",
      "id": 10340
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης αναδείχθηκε παγκόσμιος πρωταθλητής μετά τον Φίσερ χωρίς αγώνα;",
      "choices": [
        "Γκάρι Κασπάροβ",
        "Ανατόλι Κάρποβ",
        "Βισβανάθαν Ανάντ",
        "Νάνα Αλεξάντροβα"
      ],
      "correct_answer": "Ανατόλι Κάρποβ",
      "id": 10341
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος Παγκόσμιος Πρωταθλητής που έχασε τον τίτλο του χωρίς να παίξει;",
      "choices": [
        "Βλαντιμίρ Κράμνικ",
        "Μπόμπι Φίσερ",
        "Γκάρι Κασπάροβ",
        "Ανατόλι Κάρποβ"
      ],
      "correct_answer": "Μπόμπι Φίσερ",
      "id": 10342
    },
    {
      "question": "Ποιος τενίστας έχει κατακτήσει τα περισσότερα Grand Slam στην ιστορία;",
      "choices": [
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Πιτ Σάμπρας"
      ],
      "correct_answer": "Νόβακ Τζόκοβιτς",
      "id": 10343
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η επιφάνεια του τουρνουά Wimbledon;",
      "choices": [
        "Σκληρή επιφάνεια",
        "Χόρτο",
        "Χώμα",
        "Συνθετικό τάπητα"
      ],
      "correct_answer": "Χόρτο",
      "id": 10344
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά διεξήχθη το πρώτο τουρνουά Wimbledon;",
      "choices": [
        "1900",
        "1877",
        "1925",
        "1890"
      ],
      "correct_answer": "1877",
      "id": 10345
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος Έλληνας τενίστας που έφτασε σε τελικό Grand Slam;",
      "choices": [
        "Μάρκος Παγδατής",
        "Λένα Δανιηλίδου",
        "Στέφανος Τσιτσιπάς",
        "Νίκος Καλογερόπουλος"
      ],
      "correct_answer": "Στέφανος Τσιτσιπάς",
      "id": 10346
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η τενίστρια με τα περισσότερα Grand Slam τίτλους στην Open Era;",
      "choices": [
        "Μαρτίνα Ναβρατίλοβα",
        "Σερένα Γουίλιαμς",
        "Στέφι Γκραφ",
        "Μαργκαρέτ Κορτ"
      ],
      "correct_answer": "Σερένα Γουίλιαμς",
      "id": 10347
    },
    {
      "question": "Ποιο τουρνουά Grand Slam διεξάγεται στο Παρίσι;",
      "choices": [
        "US Open",
        "Roland Garros",
        "Wimbledon",
        "Australian Open"
      ],
      "correct_answer": "Roland Garros",
      "id": 10348
    },
    {
      "question": "Πόσες νίκες απαιτούνται για να κερδίσει κάποιος ένα τουρνουά Grand Slam;",
      "choices": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "correct_answer": "7",
      "id": 10349
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός τενίστας που έχει πετύχει το \"Golden Slam\";",
      "choices": [
        "Σερένα Γουίλιαμς",
        "Στέφι Γκραφ",
        "Αντρέ Αγκάσι",
        "Ρότζερ Φέντερερ"
      ],
      "correct_answer": "Στέφι Γκραφ",
      "id": 10350
    },
    {
      "question": "Ποιος τενίστας είναι γνωστός ως \"Βασιλιάς του Χώματος\";",
      "choices": [
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Μπιορν Μποργκ"
      ],
      "correct_answer": "Ράφαελ Ναδάλ",
      "id": 10351
    },
    {
      "question": "Σε ποιο τουρνουά Grand Slam οι αγώνες διεξάγονται με roof διαθέσιμο σε όλα τα γήπεδα;",
      "choices": [
        "Wimbledon",
        "Roland Garros",
        "US Open",
        "Australian Open"
      ],
      "correct_answer": "Australian Open",
      "id": 10352
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μόνος τενίστας που έχει κερδίσει πάνω από 13 τίτλους σε ένα Grand Slam;",
      "choices": [
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Αντρέ Αγκάσι"
      ],
      "correct_answer": "Ράφαελ Ναδάλ",
      "id": 10353
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο γήπεδο τένις στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Rod Laver Arena",
        "Centre Court",
        "Arthur Ashe Stadium",
        "Philippe Chatrier"
      ],
      "correct_answer": "Arthur Ashe Stadium",
      "id": 10354
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος τενίστας που έφτασε τους 20 τίτλους Grand Slam;",
      "choices": [
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Πιτ Σάμπρας"
      ],
      "correct_answer": "Ρότζερ Φέντερερ",
      "id": 10355
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο νεότερος τενίστας που έχει κατακτήσει Grand Slam;",
      "choices": [
        "Μάρκος Παγδατής",
        "Μάικλ Τσανγκ",
        "Μπιορν Μποργκ",
        "Κάρλος Αλκαράθ"
      ],
      "correct_answer": "Μάικλ Τσανγκ",
      "id": 10356
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο τενίστας με τις περισσότερες συμμετοχές σε τελικούς Grand Slam;",
      "choices": [
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Αντρέ Αγκάσι"
      ],
      "correct_answer": "Νόβακ Τζόκοβιτς",
      "id": 10357
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης που παρέμεινε περισσότερες εβδομάδες στο Νο.1 της παγκόσμιας κατάταξης ATP;",
      "choices": [
        "Ράφαελ Ναδάλ",
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Πιτ Σάμπρας"
      ],
      "correct_answer": "Νόβακ Τζόκοβιτς",
      "id": 10358
    },
    {
      "question": "Ποιο τουρνουά είναι γνωστό ως το \"Happy Slam\";",
      "choices": [
        "Wimbledon",
        "Roland Garros",
        "US Open",
        "Australian Open"
      ],
      "correct_answer": "Australian Open",
      "id": 10359
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά καταργήθηκε η χρήση ξύλινων ρακετών στο επαγγελματικό τένις;",
      "choices": [
        "1975",
        "1983",
        "1990",
        "1987"
      ],
      "correct_answer": "1983",
      "id": 10360
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μόνος τενίστας που έχει νικήσει τον Ράφαελ Ναδάλ σε τελικό Roland Garros;",
      "choices": [
        "Ρότζερ Φέντερερ",
        "Νόβακ Τζόκοβιτς",
        "Στέφανος Τσιτσιπάς",
        "Σταν Βαβρίνκα"
      ],
      "correct_answer": "Νόβακ Τζόκοβιτς",
      "id": 10361
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος Έλληνας τενίστας που μπήκε στο Top 10 της ATP;",
      "choices": [
        "Μάρκος Παγδατής",
        "Στέφανος Τσιτσιπάς",
        "Νίκος Καλογερόπουλος",
        "Λένα Δανιηλίδου"
      ],
      "correct_answer": "Στέφανος Τσιτσιπάς",
      "id": 10362
    },
    {
      "question": "Ποιος οδηγός της Formula 1 έχει κατακτήσει τις περισσότερες pole positions;",
      "choices": [
        "Μίκαελ Σουμάχερ",
        "Άιρτον Σένα",
        "Λιούις Χάμιλτον",
        "Σεμπάστιαν Φέτελ"
      ],
      "correct_answer": "Λιούις Χάμιλτον",
      "id": 10363
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα της F1 έχει τις περισσότερες κατακτήσεις τίτλων Κατασκευαστών;",
      "choices": [
        "Mercedes",
        "Red Bull",
        "McLaren",
        "Ferrari"
      ],
      "correct_answer": "Ferrari",
      "id": 10364
    },
    {
      "question": "Ποιος οδηγός της MotoGP έχει το παρατσούκλι \"The Doctor\";",
      "choices": [
        "Μαρκ Μάρκεθ",
        "Χόρχε Λορένθο",
        "Βαλεντίνο Ρόσι",
        "Νίκι Χέιντεν"
      ],
      "correct_answer": "Βαλεντίνο Ρόσι",
      "id": 10365
    },
    {
      "question": "Σε ποιο έτος ο Μίκαελ Σουμάχερ κέρδισε το πρώτο του πρωτάθλημα F1;",
      "choices": [
        "1992",
        "1994",
        "1996",
        "1998"
      ],
      "correct_answer": "1994",
      "id": 10366
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξενεί το Grand Prix του Μονακό;",
      "choices": [
        "Ιταλία",
        "Γαλλία",
        "Μονακό",
        "Ισπανία"
      ],
      "correct_answer": "Μονακό",
      "id": 10367
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος παγκόσμιος πρωταθλητής της Formula 1 το 1950;",
      "choices": [
        "Χουάν Μανουέλ Φάντζιο",
        "Τζουζέπε Φαρίνα",
        "Στέρλινγκ Μος",
        "Τζιμ Κλαρκ"
      ],
      "correct_answer": "Τζουζέπε Φαρίνα",
      "id": 10368
    },
    {
      "question": "Ποιος οδηγός έχει κατακτήσει τα περισσότερα παγκόσμια πρωταθλήματα στη F1;",
      "choices": [
        "Άιρτον Σένα",
        "Μίκαελ Σουμάχερ & Λιούις Χάμιλτον",
        "Σεμπάστιαν Φέτελ",
        "Νίκο Ρόσμπεργκ"
      ],
      "correct_answer": "Μίκαελ Σουμάχερ & Λιούις Χάμιλτον",
      "id": 10369
    },
    {
      "question": "Ποια εταιρεία κατασκευάζει τους κινητήρες της Red Bull Racing το 2023;",
      "choices": [
        "Renault",
        "Mercedes",
        "Honda",
        "Ferrari"
      ],
      "correct_answer": "Honda",
      "id": 10370
    },
    {
      "question": "Ποιο έτος διοργανώθηκε το πρώτο πρωτάθλημα MotoGP (πρώην 500cc);",
      "choices": [
        "1952",
        "1949",
        "1960",
        "1973"
      ],
      "correct_answer": "1949",
      "id": 10371
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο τελευταίος οδηγός που κέρδισε το πρωτάθλημα F1 για τη McLaren;",
      "choices": [
        "Μίκα Χάκινεν",
        "Λιούις Χάμιλτον",
        "Φερνάντο Αλόνσο",
        "Κίμι Ράικονεν"
      ],
      "correct_answer": "Λιούις Χάμιλτον",
      "id": 10372
    },
    {
      "question": "Ποιος οδηγός έχει τους περισσότερους τερματισμούς σε Grand Prix της F1;",
      "choices": [
        "Λιούις Χάμιλτον",
        "Σεμπάστιαν Φέτελ",
        "Φερνάντο Αλόνσο",
        "Τζένσον Μπάτον"
      ],
      "correct_answer": "Φερνάντο Αλόνσο",
      "id": 10373
    },
    {
      "question": "Σε ποιο έτος η NASCAR ιδρύθηκε;",
      "choices": [
        "1950",
        "1948",
        "1965",
        "1971"
      ],
      "correct_answer": "1948",
      "id": 10374
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το πιο διάσημο οβάλ σιρκουί της NASCAR;",
      "choices": [
        "Ινδιανάπολις",
        "Τεξας Μότορ Σπίντγουεϊ",
        "Ντέιτονα",
        "Τάλαντέγκα"
      ],
      "correct_answer": "Ντέιτονα",
      "id": 10375
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές ο Νίκι Λάουντα κέρδισε το πρωτάθλημα F1;",
      "choices": [
        "2",
        "3",
        "4",
        "5"
      ],
      "correct_answer": "3",
      "id": 10376
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μικρότερος σε ηλικία πρωταθλητής της Formula 1;",
      "choices": [
        "Λιούις Χάμιλτον",
        "Άιρτον Σένα",
        "Σεμπάστιαν Φέτελ",
        "Μαξ Φερστάπεν"
      ],
      "correct_answer": "Σεμπάστιαν Φέτελ",
      "id": 10377
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το ψευδώνυμο του Ντέιλ Έρνχαρντ στη NASCAR;",
      "choices": [
        "The King",
        "The Rocket",
        "The Intimidator",
        "The Ace"
      ],
      "correct_answer": "The Intimidator",
      "id": 10378
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός οδηγός που έχει κατακτήσει τίτλους σε F1, Indy 500 και Le Mans 24H;",
      "choices": [
        "Μάριο Αντρέτι",
        "Φερνάντο Αλόνσο",
        "Γκρέιαμ Χιλ",
        "Νάιτζελ Μάνσελ"
      ],
      "correct_answer": "Γκρέιαμ Χιλ",
      "id": 10379
    },
    {
      "question": "Ποιο Grand Prix ήταν το τελευταίο του Άιρτον Σένα πριν το τραγικό δυστύχημα;",
      "choices": [
        "Μονακό 1993",
        "Ίμολα 1994",
        "Σπα 1994",
        "Σουζούκα 1993"
      ],
      "correct_answer": "Ίμολα 1994",
      "id": 10380
    },
    {
      "question": "Ποιο έτος διοργανώθηκε το πρώτο επίσημο Grand Prix της Formula 1;",
      "choices": [
        "1947",
        "1950",
        "1952",
        "1955"
      ],
      "correct_answer": "1950",
      "id": 10381
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το πρώτο Grand Prix στο οποίο συμμετείχε η Mercedes στην F1;",
      "choices": [
        "Ιταλία 1951",
        "Γαλλία 1954",
        "Μονακό 1952",
        "Ισπανία 1955"
      ],
      "correct_answer": "Γαλλία 1954",
      "id": 10382
    },
    {
      "question": "Ποιος οδηγός έχει το ρεκόρ περισσότερων νικών σε μια σεζόν MotoGP;",
      "choices": [
        "Βαλεντίνο Ρόσι",
        "Χόρχε Λορένθο",
        "Μαρκ Μάρκεθ",
        "Κέισι Στόνερ"
      ],
      "correct_answer": "Μαρκ Μάρκεθ",
      "id": 10383
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός οδηγός που έχει πάρει νίκη στην F1 με τη Honda ως κατασκευαστή και ως προμηθευτή κινητήρα;",
      "choices": [
        "Νέλσον Πικέ",
        "Άιρτον Σένα",
        "Γιένσον Μπάτον",
        "Ρούμπενς Μπαρικέλο"
      ],
      "correct_answer": "Γιένσον Μπάτον",
      "id": 10384
    },
    {
      "question": "Σε ποιο έτος έγινε το \"Θαύμα της Βέρνης\", όπου η Δυτική Γερμανία κέρδισε το Μουντιάλ;",
      "choices": [
        "1950",
        "1954",
        "1958",
        "1962"
      ],
      "correct_answer": "1954",
      "id": 10385
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έκανε την \"Ανατροπή της Κωνσταντινούπολης\" στον τελικό του Champions League 2005;",
      "choices": [
        "Μίλαν",
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Λίβερπουλ",
        "Μπαρτσελόνα"
      ],
      "correct_answer": "Λίβερπουλ",
      "id": 10386
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά ο Ντιέγκο Μαραντόνα σημείωσε το \"Χέρι του Θεού\" και το \"Γκολ του Αιώνα\";",
      "choices": [
        "1982",
        "1986",
        "1990",
        "1994"
      ],
      "correct_answer": "1986",
      "id": 10387
    },
    {
      "question": "Ποιο σκάνδαλο αποκάλυψε την εμπλοκή της Ιταλικής Serie A σε στημένα παιχνίδια το 2006;",
      "choices": [
        "Totonero",
        "Calciopoli",
        "Moggiopoli",
        "Derbygate"
      ],
      "correct_answer": "Calciopoli",
      "id": 10388
    },
    {
      "question": "Σε ποιον Ολυμπιακό αγώνα η Νάντια Κομανέτσι έγινε η πρώτη γυμνάστρια με τέλειο 10;",
      "choices": [
        "Μεξικό 1968",
        "Μόντρεαλ 1976",
        "Μόναχο 1972",
        "Λος Άντζελες 1984"
      ],
      "correct_answer": "Μόντρεαλ 1976",
      "id": 10389
    },
    {
      "question": "Ποιος αθλητής νίκησε τον Μάικ Τάισον το 1990 σε έναν από τους μεγαλύτερους αθλητικούς σεισμούς;",
      "choices": [
        "Έβαντερ Χόλιφιλντ",
        "Λένοξ Λιούις",
        "Μπάστερ Ντάγκλας",
        "Ρόι Τζόουνς Τζούνιορ"
      ],
      "correct_answer": "Μπάστερ Ντάγκλας",
      "id": 10390
    },
    {
      "question": "Σε ποια πόλη πραγματοποιήθηκαν οι Ολυμπιακοί Αγώνες του 1936, γνωστοί για την ιστορία του Τζέσι Όουενς;",
      "choices": [
        "Παρίσι",
        "Βερολίνο",
        "Λονδίνο",
        "Άμστερνταμ"
      ],
      "correct_answer": "Βερολίνο",
      "id": 10391
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής θεωρείται ότι σκόραρε το \"γκολ του αιώνα\" το 1986;",
      "choices": [
        "Πελέ",
        "Ζινεντίν Ζιντάν",
        "Ντιέγκο Μαραντόνα",
        "Ρονάλντο"
      ],
      "correct_answer": "Ντιέγκο Μαραντόνα",
      "id": 10392
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά ο Ρότζερ Φέντερερ και ο Ράφα Ναδάλ έδωσαν τον πιο επικό τελικό στο Γουίμπλεντον;",
      "choices": [
        "2004",
        "2006",
        "2008",
        "2010"
      ],
      "correct_answer": "2008",
      "id": 10393
    },
    {
      "question": "Σε ποιο Ολυμπιακό άθλημα ο Μάικλ Φελπς έχει κατακτήσει τις περισσότερες χρυσές νίκες;",
      "choices": [
        "Άρση βαρών",
        "Κολύμβηση",
        "Στίβος",
        "Ποδηλασία"
      ],
      "correct_answer": "Κολύμβηση",
      "id": 10394
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα κέρδισε το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1950 στο Μαρακανά, σοκάροντας τη Βραζιλία;",
      "choices": [
        "Αργεντινή",
        "Ιταλία",
        "Ουρουγουάη",
        "Αγγλία"
      ],
      "correct_answer": "Ουρουγουάη",
      "id": 10395
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης του NBA σημείωσε 100 πόντους σε έναν αγώνα το 1962;",
      "choices": [
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "Καρίμ Αμπντούλ-Τζαμπάρ",
        "Γουίλτ Τσάμπερλεϊν",
        "Κόμπι Μπράιαντ"
      ],
      "correct_answer": "Γουίλτ Τσάμπερλεϊν",
      "id": 10396
    },
    {
      "question": "Ποιον χρόνο η Ελλάδα κέρδισε το Ευρωπαϊκό Πρωτάθλημα ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "1996",
        "2000",
        "2004",
        "2008"
      ],
      "correct_answer": "2004",
      "id": 10397
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα στέρησε από την Ολλανδία το Μουντιάλ 1978 στον τελικό;",
      "choices": [
        "Βραζιλία",
        "Αργεντινή",
        "Γερμανία",
        "Ιταλία"
      ],
      "correct_answer": "Αργεντινή",
      "id": 10398
    },
    {
      "question": "Ποιος αθλητής είχε τον τίτλο \"ο πιο γρήγορος άνθρωπος του κόσμου\" με 9.58 στα 100μ;",
      "choices": [
        "Καρλ Λιούις",
        "Γιουσέιν Μπολτ",
        "Μορίς Γκριν",
        "Ντόνοβαν Μπέιλι"
      ],
      "correct_answer": "Γιουσέιν Μπολτ",
      "id": 10399
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός πυγμάχος που ήταν αήττητος σε όλη του την καριέρα με 50-0;",
      "choices": [
        "Μάικ Τάισον",
        "Μάνι Πακιάο",
        "Φλόιντ Μέιγουεδερ",
        "Ρόκι Μαρτσιάνο"
      ],
      "correct_answer": "Φλόιντ Μέιγουεδερ",
      "id": 10400
    },
    {
      "question": "Σε ποιον τελικό του Μουντιάλ, η Βραζιλία έχασε με 7-1 από τη Γερμανία;",
      "choices": [
        "1998",
        "2006",
        "2014",
        "2018"
      ],
      "correct_answer": "2014",
      "id": 10401
    },
    {
      "question": "Ποιος αθλητής είχε το μεγαλύτερο σερί αήττητων αγώνων στην επαγγελματική πυγμαχία;",
      "choices": [
        "Μάικ Τάισον",
        "Ρόκι Μαρτσιάνο",
        "Φλόιντ Μέιγουεδερ",
        "Σούγκαρ Ρέι Λέοναρντ"
      ],
      "correct_answer": "Ρόκι Μαρτσιάνο",
      "id": 10402
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία των Παγκοσμίων Κυπέλλων ποδοσφαίρου;",
      "choices": [
        "Ρονάλντο",
        "Πελέ",
        "Μίροσλαβ Κλόζε",
        "Ζινεντίν Ζιντάν"
      ],
      "correct_answer": "Μίροσλαβ Κλόζε",
      "id": 10403
    },
    {
      "question": "Σε ποιο σκάνδαλο εμπλέκονταν ο Λανς Άρμστρονγκ;",
      "choices": [
        "Στημένα παιχνίδια",
        "Ντόπινγκ",
        "Οικονομικές απάτες",
        "Στοιχηματισμός"
      ],
      "correct_answer": "Ντόπινγκ",
      "id": 10404
    },
    {
      "question": "Ποιος τερμάτισε πρώτος στον Μαραθώνιο της Βοστώνης του 1967 παρά την προσπάθεια να την απομακρύνουν από τον αγώνα;",
      "choices": [
        "Μπέτι Ρόμπινσον",
        "Κάθριν Σουίτζερ",
        "Νάντια Κομανέτσι",
        "Φλόρενς Γκρίφιθ Τζόινερ"
      ],
      "correct_answer": "Κάθριν Σουίτζερ",
      "id": 10405
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά ο Κόμπι Μπράιαντ σημείωσε 81 πόντους σε έναν αγώνα του NBA;",
      "choices": [
        "2003",
        "2006",
        "2010",
        "2013"
      ],
      "correct_answer": "2006",
      "id": 10406
    },
    {
      "question": "Ποιος αγώνας ποδοσφαίρου έμεινε γνωστός ως το \"Ματς του Αιώνα\" στο Μουντιάλ 1970;",
      "choices": [
        "Αγγλία-Βραζιλία",
        "Ιταλία-Γερμανία 4-3",
        "Ουρουγουάη-Ολλανδία",
        "Βραζιλία-Ιταλία"
      ],
      "correct_answer": "Ιταλία-Γερμανία 4-3",
      "id": 10407
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει τα περισσότερα γκολ σε Παγκόσμια Κύπελλα;",
      "choices": [
        "Πελέ",
        "Ρονάλντο",
        "Μίροσλαβ Κλόζε",
        "Γκάμπριελ Μπατιστούτα"
      ],
      "correct_answer": "Μίροσλαβ Κλόζε",
      "id": 10408
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει κερδίσει τα περισσότερα UEFA Champions League;",
      "choices": [
        "Μπαρτσελόνα",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Μπάγερν Μονάχου"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10409
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα φιλοξένησε το πρώτο Παγκόσμιο Κύπελλο FIFA το 1930;",
      "choices": [
        "Ιταλία",
        "Ουρουγουάη",
        "Γερμανία",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Ουρουγουάη",
      "id": 10410
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει κατακτήσει τις περισσότερες Χρυσές Μπάλες (Ballon d'Or);",
      "choices": [
        "Κριστιάνο Ρονάλντο",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Γιόχαν Κρόιφ",
        "Μισέλ Πλατινί"
      ],
      "correct_answer": "Λιονέλ Μέσι",
      "id": 10411
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα κατέκτησε το τριπλ κράουν (Champions League, πρωτάθλημα, κύπελλο) το 1999;",
      "choices": [
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Μίλαν",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Λίβερπουλ"
      ],
      "correct_answer": "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
      "id": 10412
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μόνος ποδοσφαιριστής που έχει κερδίσει 3 Παγκόσμια Κύπελλα;",
      "choices": [
        "Ντιέγκο Μαραντόνα",
        "Ζινεντίν Ζιντάν",
        "Πελέ",
        "Ρονάλντο"
      ],
      "correct_answer": "Πελέ",
      "id": 10413
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά η Ελλάδα κατέκτησε το Euro;",
      "choices": [
        "1996",
        "2004",
        "2008",
        "2012"
      ],
      "correct_answer": "2004",
      "id": 10414
    },
    {
      "question": "Ποιος προπονητής έχει τις περισσότερες κατακτήσεις Champions League;",
      "choices": [
        "Ζινεντίν Ζιντάν",
        "Πεπ Γκουαρδιόλα",
        "Κάρλο Αντσελότι",
        "Άλεξ Φέργκιουσον"
      ],
      "correct_answer": "Κάρλο Αντσελότι",
      "id": 10415
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πιο επιτυχημένη ομάδα στην Premier League;",
      "choices": [
        "Άρσεναλ",
        "Λίβερπουλ",
        "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
        "Τσέλσι"
      ],
      "correct_answer": "Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ",
      "id": 10416
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το σκορ στον τελικό του Παγκοσμίου Κυπέλλου 2014;",
      "choices": [
        "2-1",
        "3-1",
        "1-0",
        "0-0 (πέναλτι)"
      ],
      "correct_answer": "1-0",
      "id": 10417
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα είναι γνωστή ως \"Οι Κανονιέρηδες\";",
      "choices": [
        "Τσέλσι",
        "Άρσεναλ",
        "Μπαρτσελόνα",
        "Μπάγερν Μονάχου"
      ],
      "correct_answer": "Άρσεναλ",
      "id": 10418
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος παίκτης που κέρδισε το Παγκόσμιο Κύπελλο ως παίκτης και ως προπονητής;",
      "choices": [
        "Ντιέγκο Μαραντόνα",
        "Φραντς Μπέκενμπαουερ",
        "Μάριο Ζαγκάλο",
        "Ζινεντίν Ζιντάν"
      ],
      "correct_answer": "Μάριο Ζαγκάλο",
      "id": 10419
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο αρχισκόρερ στην ιστορία της Premier League;",
      "choices": [
        "Γουέιν Ρούνεϊ",
        "Τιερί Ανρί",
        "Άλαν Σίρερ",
        "Σέρχιο Αγουέρο"
      ],
      "correct_answer": "Άλαν Σίρερ",
      "id": 10420
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος νικητής του Παγκοσμίου Κυπέλλου;",
      "choices": [
        "Ιταλία",
        "Ουρουγουάη",
        "Αργεντινή",
        "Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Ουρουγουάη",
      "id": 10421
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος παίκτης που έφτασε τα 1000 επαγγελματικά γκολ;",
      "choices": [
        "Ρονάλντο",
        "Ζλάταν Ιμπραΐμοβιτς",
        "Πελέ",
        "Λιονέλ Μέσι"
      ],
      "correct_answer": "Πελέ",
      "id": 10422
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις Serie A;",
      "choices": [
        "Μίλαν",
        "Ίντερ",
        "Γιουβέντους",
        "Ρόμα"
      ],
      "correct_answer": "Γιουβέντους",
      "id": 10423
    },
    {
      "question": "Ποιος ποδοσφαιριστής έχει τις περισσότερες συμμετοχές σε Παγκόσμια Κύπελλα;",
      "choices": [
        "Μίροσλαβ Κλόζε",
        "Λιονέλ Μέσι",
        "Λόταρ Ματέους",
        "Κριστιάνο Ρονάλντο"
      ],
      "correct_answer": "Λιονέλ Μέσι",
      "id": 10424
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το μεγαλύτερο σκορ στην ιστορία του Champions League;",
      "choices": [
        "7-0",
        "8-2",
        "6-1",
        "9-0"
      ],
      "correct_answer": "8-2",
      "id": 10425
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά η Αγγλία κέρδισε το μοναδικό της Παγκόσμιο Κύπελλο;",
      "choices": [
        "1958",
        "1966",
        "1974",
        "1982"
      ],
      "correct_answer": "1966",
      "id": 10426
    },
    {
      "question": "Η Βραζιλία έχει κατακτήσει τα περισσότερα Παγκόσμια Κύπελλα στην ιστορία του ποδοσφαίρου.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10427
    },
    {
      "question": "Ο Λιονέλ Μέσι έχει κατακτήσει περισσότερες Χρυσές Μπάλες από τον Κριστιάνο Ρονάλντο.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10428
    },
    {
      "question": "Το πρώτο Παγκόσμιο Κύπελλο διεξήχθη το 1930 στην Ουρουγουάη.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10429
    },
    {
      "question": "Ο Ντιέγκο Μαραντόνα κατέκτησε το Παγκόσμιο Κύπελλο με την Αργεντινή το 1994.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10430
    },
    {
      "question": "Η Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ έχει περισσότερους τίτλους Premier League από τη Λίβερπουλ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10431
    },
    {
      "question": "Ο Πελέ έχει κατακτήσει τρία Παγκόσμια Κύπελλα με τη Βραζιλία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10432
    },
    {
      "question": "Η UEFA Champions League αντικατέστησε το Κύπελλο Πρωταθλητριών Ευρώπης το 1992.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10433
    },
    {
      "question": "Ο Ροναλντίνιο έχει κερδίσει τη Χρυσή Μπάλα δύο φορές.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10434
    },
    {
      "question": "Η Ισπανία κέρδισε το πρώτο της Παγκόσμιο Κύπελλο το 2010.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10435
    },
    {
      "question": "Η Μπαρτσελόνα δεν έχει κερδίσει ποτέ το Champions League.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10436
    },
    {
      "question": "Ο Ζινεντίν Ζιντάν αποβλήθηκε στον τελικό του Παγκοσμίου Κυπέλλου 2006.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10437
    },
    {
      "question": "Η Γερμανία έχει κατακτήσει περισσότερα Παγκόσμια Κύπελλα από την Ιταλία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10438
    },
    {
      "question": "Ο Παναθηναϊκός έφτασε στον τελικό του Κυπέλλου Πρωταθλητριών το 1971.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10439
    },
    {
      "question": "Ο Κριστιάνο Ρονάλντο έχει κατακτήσει το Champions League μόνο με μία ομάδα.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10440
    },
    {
      "question": "Ο Ερίκ Καντονά αγωνίστηκε στην Άρσεναλ πριν πάει στη Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10441
    },
    {
      "question": "Το Euro 2004 το κατέκτησε η Γαλλία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10442
    },
    {
      "question": "Η Λίβερπουλ κατέκτησε το Champions League το 2005 με ανατροπή στον τελικό.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10443
    },
    {
      "question": "Ο Ζοζέ Μουρίνιο έχει κατακτήσει το Champions League με δύο διαφορετικές ομάδες.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10444
    },
    {
      "question": "Η Παρί Σεν Ζερμέν έχει κατακτήσει περισσότερα Champions League από τη Μίλαν.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10445
    },
    {
      "question": "Ο Φραντς Μπέκενμπαουερ έχει κατακτήσει το Παγκόσμιο Κύπελλο ως παίκτης και ως προπονητής.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10446
    },
    {
      "question": "Η Αγγλία έχει κατακτήσει δύο φορές το Παγκόσμιο Κύπελλο.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10447
    },
    {
      "question": "Το ρεκόρ των περισσότερων γκολ σε μία σεζόν Champions League ανήκει στον Λιονέλ Μέσι.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10448
    },
    {
      "question": "Η Ιταλία δεν έχει ποτέ κατακτήσει το Ευρωπαϊκό Πρωτάθλημα.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10449
    },
    {
      "question": "Ο Κριστιάνο Ρονάλντο είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία του Champions League.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10450
    },
    {
      "question": "Η Ρεάλ Μαδρίτης έχει κατακτήσει περισσότερα Champions League από κάθε άλλη ομάδα.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10451
    },
    {
      "question": "Ο Νεϊμάρ ξεκίνησε την καριέρα του στη Ρεάλ Μαδρίτης.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10452
    },
    {
      "question": "Η Εθνική Ελλάδας έχει παίξει σε τελικό Παγκοσμίου Κυπέλλου.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10453
    },
    {
      "question": "Η μεγαλύτερη νίκη σε τελικό Champions League είναι με διαφορά 5 γκολ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10454
    },
    {
      "question": "Το Παγκόσμιο Κύπελλο 2022 διοργανώθηκε στο Κατάρ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10455
    },
    {
      "question": "Η Άρσεναλ έχει κατακτήσει το Champions League.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10456
    },
    {
      "question": "Το ρεκόρ των περισσότερων γκολ σε ένα Παγκόσμιο Κύπελλο κατέχει ο Μίροσλαβ Κλόζε.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10457
    },
    {
      "question": "Η Ρεάλ Μαδρίτης έχει κατακτήσει το Champions League 10 φορές ή περισσότερες.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10458
    },
    {
      "question": "Η Μπαρτσελόνα κατέκτησε το πρώτο της Champions League το 1992.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10459
    },
    {
      "question": "Η Αργεντινή δεν έχει κατακτήσει ποτέ το Παγκόσμιο Κύπελλο.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10460
    },
    {
      "question": "Ο Ρομπέρτο Μπάτζιο αστόχησε στο τελευταίο πέναλτι του τελικού του Παγκοσμίου Κυπέλλου 1994.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10461
    },
    {
      "question": "Το Camp Nou είναι η έδρα της Ρεάλ Μαδρίτης.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10462
    },
    {
      "question": "Ο πρώτος τελικός του Champions League διεξήχθη το 1956.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10463
    },
    {
      "question": "Η Τσέλσι κατέκτησε το πρώτο της Champions League το 2012.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10464
    },
    {
      "question": "Η Εθνική Βραζιλίας έχει κατακτήσει το Παγκόσμιο Κύπελλο περισσότερες φορές από κάθε άλλη ομάδα.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10465
    },
    {
      "question": "Ο Κριστιάνο Ρονάλντο έχει αγωνιστεί στην Μπαρτσελόνα.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10466
    },
    {
      "question": "Το πρώτο Euro διεξήχθη το 1960.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10467
    },
    {
      "question": "Η Αγγλία κατέκτησε το πρώτο της Euro το 1996.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10468
    },
    {
      "question": "Ο Αντρές Ινιέστα πέτυχε το νικητήριο γκολ στον τελικό του Παγκοσμίου Κυπέλλου 2010.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10469
    },
    {
      "question": "Ο Γιούργκεν Κλοπ έχει κατακτήσει την Premier League με τη Λίβερπουλ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10470
    },
    {
      "question": "Το Euro 2016 το κατέκτησε η Πορτογαλία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10471
    },
    {
      "question": "Ο Τιερί Ανρί έχει κατακτήσει το Παγκόσμιο Κύπελλο με τη Γαλλία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10472
    },
    {
      "question": "Η Μπάγερν Μονάχου έχει κερδίσει 6 φορές το Champions League.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10473
    },
    {
      "question": "Ο Γκάρι Λίνεκερ δεν έχει δεχτεί ποτέ κόκκινη κάρτα στην καριέρα του.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10474
    },
    {
      "question": "Ο Ρονάλντο (Βραζιλία) έχει παίξει στην Ίντερ και στη Μίλαν.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10475
    },
    {
      "question": "Το μεγαλύτερο σκορ σε τελικό Παγκοσμίου Κυπέλλου είναι 8-0.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10476
    },
    {
      "question": "Ο πρώτος τελικός Champions League που κρίθηκε στα πέναλτι ήταν το 1984.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10477
    },
    {
      "question": "Ο Μίκαελ Μπάλακ έχει κατακτήσει το Champions League ως παίκτης της Τσέλσι.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10478
    },
    {
      "question": "Ο Ραούλ είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Ρεάλ Μαδρίτης.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10479
    },
    {
      "question": "Το ρεκόρ των περισσότερων συμμετοχών σε Euro κατέχει ο Κριστιάνο Ρονάλντο.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10480
    },
    {
      "question": "Η Αργεντινή κατέκτησε το Copa América το 2021.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10481
    },
    {
      "question": "Ο Τσάβι και ο Ινιέστα έπαιξαν μαζί στην Αλ Σαντ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10482
    },
    {
      "question": "Ο Ζλάταν Ιμπραΐμοβιτς έχει παίξει στην Ίντερ, στη Μίλαν και στη Γιουβέντους.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10483
    },
    {
      "question": "Το 1999 η Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ κατέκτησε το τρεμπλ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10484
    },
    {
      "question": "Το Παγκόσμιο Κύπελλο του 1950 δεν είχε τελικό.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10485
    },
    {
      "question": "Η Σαουδική Αραβία έχει προκριθεί ποτέ στα ημιτελικά του Παγκοσμίου Κυπέλλου.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10486
    },
    {
      "question": "Ο Αρσέν Βενγκέρ δεν κατέκτησε ποτέ το Champions League με την Άρσεναλ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10487
    },
    {
      "question": "Ο Νταβίντ Βίγια ήταν πρώτος σκόρερ στο Euro 2008.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10488
    },
    {
      "question": "Το 1974 η Ολλανδία κατέκτησε το Παγκόσμιο Κύπελλο.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10489
    },
    {
      "question": "Ο Φρανκ Ράικαρντ έχει κατακτήσει το Champions League ως παίκτης και προπονητής.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10490
    },
    {
      "question": "Η Ίντερ κέρδισε το Champions League το 2010 με τον Μουρίνιο.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10491
    },
    {
      "question": "Η Γαλλία κέρδισε το Euro 2000 με γκολ του Τρεζεγκέ στην παράταση.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10492
    },
    {
      "question": "Ο Παρίσι Σεν Ζερμέν έχει κερδίσει το Champions League περισσότερες από μία φορές.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10493
    },
    {
      "question": "Η Ατλέτικο Μαδρίτης έχει παίξει σε τελικούς Champions League.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10494
    },
    {
      "question": "Ο Γουέιν Ρούνεϊ είναι ο πρώτος σκόρερ στην ιστορία της Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10495
    },
    {
      "question": "Η Ουρουγουάη έχει κατακτήσει περισσότερα Παγκόσμια Κύπελλα από τη Γαλλία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10496
    },
    {
      "question": "Ο Λεβ Γιασίν είναι ο μόνος τερματοφύλακας που έχει κερδίσει Χρυσή Μπάλα.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10497
    },
    {
      "question": "Ο Νεϊμάρ κέρδισε το πρώτο του Champions League με την Παρί Σεν Ζερμέν.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10498
    },
    {
      "question": "Ο Ριβάλντο έχει αγωνιστεί στον Ολυμπιακό και στην ΑΕΚ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10499
    },
    {
      "question": "Ο Ντιέγκο Σιμεόνε έχει κατακτήσει το Champions League ως προπονητής.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10500
    },
    {
      "question": "Ο Ροναλντίνιο έχει αγωνιστεί και στις δύο ομάδες του Μιλάνου.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10501
    },
    {
      "question": "Το Euro 1992 το κατέκτησε η Δανία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10502
    },
    {
      "question": "Η Εθνική Ελλάδας έχει συμμετάσχει σε περισσότερα από τρία Παγκόσμια Κύπελλα.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10503
    },
    {
      "question": "Ο Μπέκαμ έχει αγωνιστεί σε Ρεάλ Μαδρίτης, Μάντσεστερ Γιουνάιτεντ και Παρί Σεν Ζερμέν.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10504
    },
    {
      "question": "Το μεγαλύτερο σκορ σε αγώνα Παγκοσμίου Κυπέλλου είναι 10-0.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10505
    },
    {
      "question": "Ο Στίβεν Τζέραρντ έχει κατακτήσει την Premier League με τη Λίβερπουλ.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 10506
    },
    {
      "question": "Ο Ρούουντ Γκούλιτ ήταν αρχηγός της Ολλανδίας όταν κατέκτησε το Euro 1988.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 10507
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο παίκτης με τα περισσότερα πρωταθλήματα NBA;",
      "choices": [
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "Μπιλ Ράσελ",
        "Καρίμ Αμπντούλ-Τζαμπάρ"
      ],
      "correct_answer": "Μπιλ Ράσελ",
      "id": 10508
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει τις περισσότερες κατακτήσεις EuroLeague;",
      "choices": [
        "ΤΣΣΚΑ Μόσχας",
        "Ρεάλ Μαδρίτης",
        "Παναθηναϊκός"
      ],
      "correct_answer": "Ρεάλ Μαδρίτης",
      "id": 10509
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης θεωρείται ο \"Air\" στο NBA;",
      "choices": [
        "ΛεΜπρόν Τζέιμς",
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "Κόμπι Μπράιαντ"
      ],
      "correct_answer": "Μάικλ Τζόρνταν",
      "id": 10510
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά ιδρύθηκε το NBA;",
      "choices": [
        "1936",
        "1946",
        "1956"
      ],
      "correct_answer": "1946",
      "id": 10511
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα κατέκτησε πρώτη το πρωτάθλημα NBA;",
      "choices": [
        "Λος Άντζελες Λέικερς",
        "Φιλαδέλφεια Γουόριορς",
        "Μπόστον Σέλτικς"
      ],
      "correct_answer": "Φιλαδέλφεια Γουόριορς",
      "id": 10512
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης έχει πετύχει τους περισσότερους πόντους σε έναν αγώνα NBA;",
      "choices": [
        "Καρίμ Αμπντούλ-Τζαμπάρ",
        "Γουίλτ Τσάμπερλεϊν",
        "Κόμπι Μπράιαντ"
      ],
      "correct_answer": "Γουίλτ Τσάμπερλεϊν",
      "id": 10513
    },
    {
      "question": "Ποιος προπονητής έχει τις περισσότερες κατακτήσεις NBA;",
      "choices": [
        "Γκρεγκ Πόποβιτς",
        "Φιλ Τζάκσον",
        "Πατ Ράιλι"
      ],
      "correct_answer": "Φιλ Τζάκσον",
      "id": 10514
    },
    {
      "question": "Πόσες φορές έχει κατακτήσει ο Παναθηναϊκός την EuroLeague;",
      "choices": [
        "5",
        "6",
        "7"
      ],
      "correct_answer": "6",
      "id": 10515
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο πρώτος σκόρερ όλων των εποχών στο NBA;",
      "choices": [
        "Καρίμ Αμπντούλ-Τζαμπάρ",
        "ΛεΜπρόν Τζέιμς",
        "Καρλ Μαλόουν"
      ],
      "correct_answer": "ΛεΜπρόν Τζέιμς",
      "id": 10516
    },
    {
      "question": "Σε ποιο πρωτάθλημα συμμετέχουν οι ομάδες Ζαλγκίρις και Μακάμπι Τελ Αβίβ;",
      "choices": [
        "NBA",
        "EuroLeague",
        "BCL"
      ],
      "correct_answer": "EuroLeague",
      "id": 10517
    },
    {
      "question": "Ποιος παίκτης έχει το παρατσούκλι \"Magic\";",
      "choices": [
        "Έρβιν Τζόνσον",
        "Λάρι Μπερντ",
        "Άλεν Άιβερσον"
      ],
      "correct_answer": "Έρβιν Τζόνσον",
      "id": 10518
    },
    {
      "question": "Πόσοι παίκτες αγωνίζονται ανά ομάδα στο γήπεδο σε έναν αγώνα μπάσκετ;",
      "choices": [
        "4",
        "5",
        "6"
      ],
      "correct_answer": "5",
      "id": 10519
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος Έλληνας που αγωνίστηκε στο NBA;",
      "choices": [
        "Κώστας Κουφός",
        "Γιάννης Αντετοκούνμπο",
        "Παναγιώτης Φασούλας"
      ],
      "correct_answer": "Κώστας Κουφός",
      "id": 10520
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει κατακτήσει τα περισσότερα Παγκόσμια Κύπελλα FIBA;",
      "choices": [
        "ΗΠΑ",
        "Σερβία",
        "Ισπανία"
      ],
      "correct_answer": "ΗΠΑ",
      "id": 10521
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο MVP του NBA για τη σεζόν 2022-23;",
      "choices": [
        "Νίκολα Γιόκιτς",
        "Τζοέλ Εμπίντ",
        "Γιάννης Αντετοκούνμπο"
      ],
      "correct_answer": "Τζοέλ Εμπίντ",
      "id": 10522
    },
    {
      "question": "Ποια ομάδα έχει το ρεκόρ περισσότερων συνεχόμενων τίτλων NBA;",
      "choices": [
        "Μπόστον Σέλτικς",
        "Λος Άντζελες Λέικερς",
        "Σικάγο Μπουλς"
      ],
      "correct_answer": "Μπόστον Σέλτικς",
      "id": 10523
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μοναδικός παίκτης που έχει σημειώσει 100 πόντους σε έναν αγώνα NBA;",
      "choices": [
        "Γουίλτ Τσάμπερλεϊν",
        "Μάικλ Τζόρνταν",
        "Κόμπι Μπράιαντ"
      ],
      "correct_answer": "Γουίλτ Τσάμπερλεϊν",
      "id": 10524
    },
    {
      "question": "Σε ποια ομάδα αγωνίστηκε ο Ντιρκ Νοβίτσκι σε όλη την καριέρα του στο NBA;",
      "choices": [
        "Σαν Αντόνιο Σπερς",
        "Ντάλας Μάβερικς",
        "Χιούστον Ρόκετς"
      ],
      "correct_answer": "Ντάλας Μάβερικς",
      "id": 10525
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο Έλληνας με τα περισσότερα πρωταθλήματα NBA;",
      "choices": [
        "Κώστας Αντετοκούνμπο",
        "Γιάννης Αντετοκούνμπο",
        "Θανάσης Αντετοκούνμπο"
      ],
      "correct_answer": "Γιάννης Αντετοκούνμπο",
      "id": 10526
    }
  ]
}